其實香港好多人唔明白貧窮係幾可怕，你永遠彌補唔返！

大家身邊公司總有啲中產二代
佢地呢類人未見識過世間殘苦
佢地覺得自己識樂器，識西班牙文好叻，人上人

但佢地冇諗過佢地既大半所得都係源於有一個負責任既老豆老母。
貧窮,未真正體會過既人係絕對唔會了解！

因為貧窮，童年乜都冇玩過，冇去過，見識十分少，因為窮，無錢同同年既同學仔去旅行去玩去食野

因為窮，人地就算學習能力差,都可以補習操多啲題目，隨時考試仲叻過你（你上堂教科書既題目唔夠廣泛）。

加上窮人父母通常是低學歷，思想有問題既人
佢地唔會覺得讀書係關資源事
佢地以每年極少數窮苦考生考入醫科既例子，去證明窮人讀書冇蝕底。
不幸地佢地完全忽略左百分之九十九既窮學生係連大學都入唔到，甚至中學都未讀完就退學 。

中產，小康家庭既父母有時會指導小朋友功課，啟發佢地

但窮人只可靠自己

有限資源下，有限既人支援下，窮人要戰勝中產父母悉心為仔女安排。。。

呢個情況等同 你唔著盔甲 赤手空拳同一個著晒輕甲，手持短劍既人一決生死一樣 。。。。
99%前者必敗無疑。

就算你用盡方法賺錢

你都冇可能追返失去既光陰

你既大半生已經係灰白色！

當其他同學仔放假成班去玩，你就睇電視係屋企hea

結論：窮人唔應該生仔

啲有錢連登仔會屌柒你淨係識埋怨 一定係你冇撚用

窮人生仔正仆街

準備有班窮撚衝入黎話 我窮但我父母錫我

駁唔刀

真呀
個差距係大到想象唔到
中產父母一個月收入
可能已係窮人家庭兩三年收入
仲未計資產多可以投資增值

仲有由細到大品格 見識
根本係永世無可能追到

駁你唔到真係。 香港無錢真係唔好生小朋友，害左佢

人地玩到唔想玩
你都唔知有無機會玩

窮已經係問題
有啲父母仲要窮得黎, 長期以為自己好好笑好風報咁搞屎棍, 係度拖仔女後腳

風趣*

細個窮 冇乜見識 啲錢要慳住洗
冇得同朋友去玩 剩係可以留係屋企
形成左個人既性格
大個左就算屋企環境好啲 可以比到好生活補償
但個性格都好難改變 依然好內向好自卑

樓主有佢既道理，有啲差距真係點追都追唔到
就算之後做左所謂中產有啲價值觀真係同自小中產長大既會有分別
不過中產出身既要寄望唔好家道中落，自己唔好敗家，因為比啲捱出黎有成績既人黎講，後者真係會堅毅過你

利申：過來人，信不信由你

吓 我窮但我父母好錫我喎 有幾可怕呀？

你問我我可以問邊個？個post我抄番嚟架咋

家庭月入幾多錢先生得？

岩

窮人唔生仔邊個整蛋治我食？
窮人都有自己嘅快樂 無謂同有錢人比

窮人仲要不斷灌輸啲錯嘅思想比你例如讀書冇乜用架 周街都大學生叫佢地學投資 低位叫佢地買收息股都話驚輸錢 收息收到返本嘅例子多不勝數 自己未見過啲野唔去學下就乜都話係呃人
所以有個負責任既老豆老母真係好令人羨慕

愛同關懷啊嘛

但係人地係 愛同關懷+有錢有資源
心靈同物質都唔缺

8萬

只可以話你算係比較好運嘅一群 大把窮嘅人生仔以為比左飯佢食就當養仔 完全冇理過身教同教育呢啲問題 到個仔女年紀咁上下就叫佢出黎做野比家用
其實呢啲人岩養狗多啲不過啲狗唔識比家用

8萬都唔夠讀國際學校同海外升學啦
一樣輸在起跑線

貧窮真係會限制人既思維
自己做唔到富二代，就努力等自己個仔做富二代啦。

窮並唔可怕，窮而消極先真正可怕

家庭月入無十萬
無兩層樓
無外國護照
跟住走去生仔
大個俾啲有錢人個仔屈機
自己個仔出世係為左襯托人地
笑死

遊戲規則
政府要有低下階層認命，做廚房，車房，地盤，裝修，運輸，渣車
考試就係要迫一班人出黎早d面對
除非你有錢去外國讀神科，返黎就可以屈機渣筆搵食，做專業人士

利申，公屋仔，冇補習

全中
佢地生黎當投資，仲要係低成本嘅投資

月入8萬 手持一兩層樓就差唔多

搏唔到

其他人都未睇你唔起，你就先睇唔起你自己，日日怨天尤人。標準looser 連登仔性格。

如果真係想比大陸人換血 冇晒真正香港人既話咪唔好生囉

有個有錢老豆老母乜都唔撚使擔心 我呢啲死窮撚細個老豆老母淨係識家嘈屋閉 同你講住公屋好撚好架啦 有錢仔可以屌我串我 你地好撚威好撚勁好撚型 我呢啲地底泥就打份垃圾工做你地既奴隸 this is china hk

出現了

淨係計搏輸咗的後果
已經差好遠...

最後乜都賴返落仔女身上
好心又窮又蠢扑嘢就帶返個dom 咪害人啦

窮人唔應該生仔啱但係亦都唔好睇到所有嘅家庭都有父母嘅幫助，就算小康家庭都可以父母完全幫唔到手，但係係幸福有愛嘅家庭

有邊個生仔係為社會運作而諗架
只係因為想有自己下一代咋

你慳啲啦 唔會有窮仔女會咁諗

我既寫照

Brian Cha唔係咁睇

Agger !

必讀

「幸運的人用童年治癒一生，不幸的人用一生治癒童年」

窮人唔好生仔呢個概念已經演變左做個仔做唔到人生贏家就唔好生仔

現實就係咁黑暗
貧窮就係少咗好多機會限制咗好多嘢
最大獲都係家庭教育唔掂
最重要嘅成長同學習時期冇人跟/甚至灌輸錯嘅嘢
好影響將來嘅心理發展 同思維嘅層次
人哋學緊琴嘅時候
可能自己連英文默書都唔識得點樣溫
攞唔到成功感就又點會有自信

其實有時都真係唔好責怪來自基層嘅小朋友
唔好話佢哋唔努力唔自愛，唔識諗
其實係個環境造成

來自一個健康家庭嘅小朋友，平時喺屋企悶，諗吓點樣打發時間上下網睇吓書打機
來自一個貧窮家庭嘅小朋友平時喺屋企，
屋企7x24家嘈屋閉，或者常面對財政壓力
你仲同佢講咩讀書吸收知識
其實精神健康已經好差 唔痴線唔學壞已經好好

不過世界就係咁唔公平
唯一一個對抗貧窮嘅方法就係唔好放棄自己
老土啲講句，要怒力，能力同埋人脈都要自己建立

利申基層出身

識好多窮人生存倒就唔返工一排. 永遠無錢傍身

叫佢地儲少少收息野去保障下生活都唔會

你係唔知原來有得玩

窮老豆老母最弊都係唔撚認錯
屌那星

窮 冇錢唔係問題, 認錯慢慢改就得,
最大問題係佢地唔認錯, 要臉子, 係人面前扮大袋, 自私
仲話, 已經比晒d野你, 仲想點, 屌你老母啦, 錯左又唔撚認

同林鄭一撚樣, 完全on99

以前每年暑假無咩零用又無錢出去，所以唔開冷氣困屋企2個月（夜晚訓覺先開得）
好似廢老等死咁
我諗呢d中產一定唔會明，亦都未撚試過

聽d大劣人講, 佢地由細就好貧窮, 知道貧窮好可怕仲可怕過死, 所以佢地唔介意做作姦犯科既事, 最緊要就要有錢唔理用咩手段即使代價係要坐終身或者死刑, 因為貧窮比死更可怕。呢d就係大劣人既思維, 呢d人先係最恐怖。

唔好係度宣揚貧窮有幾恐怖, 唔貧窮既人知黎冇用, 貧窮既人唔洗你提佢, 將貧窮恐怖化會帶來反社會人格大劣人思維

後者已經習慣天跌落黎當被冚

錯，窮人更加要生，更加要證明唔可以衰俾人睇

為咗香港，而生個仔出嚟成世捱窮
等到自己老咗，就攤大手板問個仔攞錢生活
真係辛苦哂你啦手足

結論：窮人唔應該生仔

pin this

嗰啲就唔叫中產啦

香港都唔知有冇一成人符合呢個標準

連登仔：攬炒
但班狗同高官一條毛都傷唔到，自己就俾人炒
成班戇鳩仔人講佢跟住又講

咩窮有窮養嗰啲正仆街

係屋企hea有咩問題 有錢人都會

就快月入6位數都唔生得

今時今日
中產二代：悉心規劃下一代，推遲生育年齡，如果比唔到下一代最好既就唔會生，留錢比自己享樂
窮人二代：（啪啪啪啪啪啪）唔撚理啦，射左入去先算啦屌！噢噢噢耶

生完你出錢養？

on9

同班反自殺撚一樣

見人死就叫人睇開啲唔好錢鑽牛角尖

從來唔諗點解人地會想自殺

又係到怨天尤人
唔鍾意咪重刷囉 係到怨乜撚
利申：諗緊點重刷好

生完你出錢養？

on9

同班反自殺撚一樣

見人死就淨係識開叫人睇開啲唔好錢鑽牛角尖

從來唔諗點解人地會想自殺

前排我老母先同我講第時讀完書要比1/3人工佢
利申依家先19歲 暫時返緊份全職自給自足
俾老母2000蚊都係屌我俾得少 唔知以後點算好
借佢錢黎學自己既興趣日日俾佢chur黎還錢 俾家用
好撚辛苦

所以窮人同有錢人 應該要完全隔離
比d窮人睇到有錢人係點生活真係好撚煩，成日叫春

應該搵個島困住d窮人，入面淨係得工廠比佢地開工就得，只提供基本食住

有睇Capernaum就會明

我老豆

感受過差距，建議窮人真係唔好生仔

利申：南區豪宅區做嘢

二代

中產子女咪得

根本去到中學嗰時，d中產同學見識已經同我呢啲窮撚差勁遠

利申咁大個女都無去過salon剪頭髮

由細到大都係去25蚊髮廊

最貴係60蚊速剪

去旅行都要摼住摼住

一份牛扒100港紙都要同阿媽share

生日從來都係屋邨蛋糕店嘅100蚊蛋糕

個眼鏡唔啱度數都唔可以換
因為浪費錢

仲有好多時候都撘唔上同學嘅話題
以前同學講自己暑假去邊到旅行 去邊到船p 食自助餐 放題 我真係唔知可以回應啲咩 因為自己通通都未試過
第一次食放題同去旅行都係中學畢業之後自己反pt搵錢去 都冇怨父母啲咩 但係佢地反而話返我轉頭
話旅行係浪費錢 窮人眼裏面正係得錢 覺得有屋住有三餐溫飽就足夠 佢哋為嘅係生存 唔會去想追求高層次嘅生活

屌 我老豆搬撚左出去之後 萬三人工都堅持養車 寧願養車都完全冇俾過錢我媽同我妹
我老母自己一個養起全頭家

越窮越要生，唔係邊有機會翻身。

梁振英失業之前都係中產

痴線
邊個睇死你你自己搵大錢威俾佢地睇咪得囉
要生個識做大事搵大錢嘅仔女嚟証明 依家賭大細呀？

投資都要落本啦 你落左乜本呀 射左就當係呀？

秒

呢啲屋企真係早走早著

其實我覺得心態問題

exact7ly

廢物思維

有得去旅行窮極有限啦

返PT得三四千蚊一個月個陣仲要供自己跳舞
冇錢食飯都唔敢同佢講

吓 我老母都好錫我wo

呢個月經真係千古難題

hk soon

我老豆仲要典型廢佬真係日日係到怨天尤人 怨其他屋企人搞到個屋企咁衰 日日就係到俾說話人聽 完全唔覺得自己有問題 有咩事淨係識大大聲發脾氣

生左仔表示 好撚難養

窮唔可以勤力啲嘅？

細個好窮
成班細路係公屋走廊/樓下玩到癲左
都幾開心既

當然大少少有比較真係會有唔開心

得咁多？

好多人唔明白rich in支那係幾可怕

當下一代抗爭工具

我窮出身，之後成績叻過曬D中產富二代， 完全係冇童年同靑少年，因為唔捨得使錢，出去食碗車仔麵都冇， 想砌模型就用紙黏土整個高達出嚟，大過雙碩士用獎學金讀完Phd

之後繼續窮， 點努力都跳唔過呢個框框

好多人唔明白rich in支那係幾可怕

好多人唔明白rich in支那係幾可怕

好多人唔明白rich in支那係幾可怕

窮人真係咪撚生

努力左都輸人一大截 講得出呢啲說話應該真係未經歷過
日日家嘈屋閉個種精神壓力唔係個個頂到 屌你你估個個天生都咁正面咁勵志咩

窮既，仲話生活可以好開心，得2種人

1. 根本唔算太窮，只係中下
2. 已經麻醉左自己，其實即係唔敢面對

我屋企由窮變有少少錢

性格反而開朗咗，可能係因為依家可以隨意玩唔同嘅興趣，接觸多咗唔同嘅人

不過係使費/生活習慣上仲係慳住用，平時都係去街市買餸自己煮+冇拖拍
依家year 1都儲到幾十萬，用嚟買股票

收啦 果班扮架渣

窮唔緊要
窮得黎仲要屌父母先痴線
你哩代窮 你咪努力令下一代做富2代囉
你個仔做唔到富2代 同你講句窮人生仔正仆街個畫面好正

利申 支持窮人唔生仔 個人月入冇5萬都算窮人

絕大部分窮撚父母都係仆街黎 養兒防老 當仔女投資工具+出氣袋

1948年以前中國富豪：好多人唔明白貧窮係幾可怕

2020年Lihkg仔：（同上）

除咗窮之外
垃圾父母啲parenting style都係大問題
乜撚都要管 乜撚都要「幫」你決定埋
唔尊重仔女嘅意願
唔撚識跟時代進步
價值觀仲係停留係幾十年前

真心你嗰套係有用嘅 你而家就唔撚使咁樣啦

真 講得出嘅大部分都假膠 剩低嘅就係真心膠

你窮 又要覺得自己冇用
你唔自己幫自己 邊個幫到你？
利申：窮人家庭 生活都係一樣咁過

歷史驚人哋相似

錫你有乜用錫你可以當錢洗咩

我覺得有啲人自卑先最可怕

我老母叫我第時反工要比1萬家用我好大反應咁叫佢食屎 佢根本都冇投資過我就獅子開大口咁想要咁大份回報 慳啲啦

點解一個post只可以俾一個upvote

你數學拎F?

小康家庭長大一定唔會明 話咩靠自己

試下住公屋 房都冇 家嘈屋閉 父母日日嘈交郁啲攞刀出黎 睇你點讀書 仲要完全冇資源冇投資比你 私補啊參加活動啊搵個好老師學樂器啊 全部收皮 一到16歲就要去返part time 半工讀咁款，你點夠人地同學鬥？ 淨係面試既個人談吐同套西裝已經輸撚咗

其實好多有錢人想咁做，整埋d private club by invitation only。

班新移民會填補依d低層空缺，
繼續為有錢人打工

政府就係想你咁諗
佢就可以大條道理移植新移民了
開心攬炒 全靠有你

人窮可以， 唔可以冇志氣
唔通有冇槍就唔同D狗打？
冇槍我哋就有火魔法
人生窮有窮玩，睇你識唔識玩

搬出去住算啦

人地老豆老母送層樓比佢 唔洗佢養
窮撚就養自己都唔掂 仲要養埋2個廢老 千祈咪撚生仔 延續悲劇

中產係窮人二三個月收入就算唔到

仔女之所以自卑係多數由屋企衍生出黎

讀書我覺得都係其次
見識閱歷會影響社交
努力讀書成績好個人都可能柒吓柒吓

都好過你生完個仔周圍都係新移民係身邊

話睇唔起自己個d根本未真正認識過班富二代你點努力都好，係完全唔入流，你以為班富二代同你fd ?其實只係禮貌形式對你

你有錢你咪自己生飽佢
生夠10個

咁我地咪做番人地國家新移民囉

點解唔可以做窮人呀？

屌你老味睇到d裝修節目
個細路無房
不如墮胎啦屌你老母

出現了 點睇啲你一畢業就攤大手板問你攞一半人工既父母？ 仲要還成20萬大學學債 窮撚除非使到醫生，否則想發圍喎 都未講日日家嘈屋閉補習都冇錢 點努力都唔夠人鬥 人地幾百蚊個鐘請個5**私補唔識教到識

cannot agree more...
叻有然用，勁叻+運=<中產
中產下代>=中產

月入5萬就想生? 咪玩
有樓 層樓有房月入5萬先勉強合格

係人都知

認同 樓主部份見解
但不是全部

生活在窮人家庭
想成功要比人努力好多倍
窮人家長學歷唔高
但可能都經歷過好多嘢
呢d好睇個人思維而會影響下一代
有d學歷低但好有毅力
有d好 hea, 認命覺得呢世都係咁

生活在小康/富裕家庭
所有嘢得來容易
的確係贏在起跑線
但都好睇自己有冇珍惜和好好利用
亦睇你追求d乜
有d二世祖都係日日吃喝玩樂
生活無憂
唔恨得咁多

中哂仲有好中意體罰

斷絕關係啦呢啲
屌佢老母天生天養攞細路黎賺錢養老 唔死都冇用
連投資都慳返 即係將仔女連投資工具都唔當 直接當奴隸

畜牲都不如 畜牲父母都唔會要仔女養返

咪撚縱壞呢啲仆街父母 通常都藍屍廢老黎 字都唔識隻

次次都有 on9 出嚟話生仔抗共
政府要打壓真香港人
香港人人數多都只會係弱勢

諗野唔好單方面，如果唔改變為driver，你唔好話一世，未來十年你都唔會改變到現狀

利申:基層出生，同事9成high net wealth

覺得你乜撚都唔識 以為自己有經驗大撚晒
實情字都唔識隻 文盲黎 淨係識聽人地咩咩咩師奶講就當真理

8萬算贏在起跑線架啦，
起碼比到自己仔女自人空間，

有錢請老師， 唔洗自己d仔女為錢煩
好好多架啦

繼續賴
賴完你都係咁樣

所以 窮人最好既禮物係安樂死
世界就係唔公平 往往啲父母都係藍屍廢老黎
連家庭都冇 生存都冇咩意思

知自己屋企窮應該自己比啲爭扎, 得閒自己埋怨兩句ok, 之後就做返實事, 窮到無錢開飯定點先？窮到無得玩係兩件事

嗰啲窮極有個譜

讀書都話可以努力拉返近差距，身教真係冇呢回事，我個廢老老豆永遠剩係識比藉口自己，唔會接受自己失敗
大至工作一失業剩係識等佢同鄉電話比job 做，唔識自己出去搵，一罵佢就話呢行個個都係咁嫁啦，日日有工開咩
小至煮飯話佢瓜煮得太淋，就話隻瓜本身就係咁，唔岩食擺低
唔聽人講，永遠唔覺得自己錯同承認自己失敗
成日拎住‘邊個養到你咁大黎‘撻我，但事實除左比飯我食，冇比過任何野我，細個生日連玩具都冇買過，全部都係老母比，佢投資落d馬到既錢我肯定仲多過我
我中學開始就同自己講，以後一定唔會做一個好似自己老豆咁廢既大人
然後而加比1萬家用，我同老母講明，呢一萬係比你，唔係比垃圾老豆

中撚曬 我細個想做咩都sayno 問理由又講唔到 話總之就唔得

命運在你手

駁唔到
窮人老豆老母 細個不停精神上折磨你
不停同你講有飯食有屋住已經對你好好
打你係正常 自己細個都係咁比人打
要搵食 唔識教

到你大個就要你比家用生個孫比佢抱
不停想扭曲你細個既記憶，話自己邊捨得打我呀
錫你都黎唔切啦

死撚開啦
一蚊都唔比 生左小朋友都唔會比

唔好怨我

成日見人開POST話唔生仔既人自私
其實冇能力又係都要生既人先最自私

利申 屋企好有錢
但唔知點解人生識過九成既FD都係基層中既基層
望住佢地平時點諗野 點做決定 佢地既生活負擔同生活方式
每次同佢地一齊 都會更深刻咁體會到
係經濟條件唔同既家庭出世既影響係有幾咁大

同我一樣..

讀得phd都唔係為左錢架啦

你負皮我無用喎, 窮到無得去同人玩依啲都係埋怨理由？飯都無得開試過未？講經

香港地家庭月入8萬都唔算中產啦，至少10萬以上

講緊我😭

你應該好有錢

我明白樓主講既野，亦經歷過。

講真，本身已經窮，唔生既話自己生活可以過得好啲輕鬆啲，對自己好，小朋友又唔洗落後於人/捱苦，對個小朋友都好。有時灰起上黎我真係好肯定自己將來唔會生。

但有時（覺得人生充滿希望果陣）又會諗，如果我真係因爲呢啲理由唔生，我好似否定左個小朋友既將來，連機會都唔俾佢，佢努力既話可能會好似其他小康之家出身既咁成功（機會好低），又或者佢人生仲bullshit過我。點都好，佢都叫做經歷過，相信過程中一定有野藉得開心，呢份喜悅佢係應得既。

我自己係好絕望既時候先會責怪家庭背景唔好，但絕大部份既時間我都係感激佢地俾機會我經歷人生百態。

若是開心，這叫做美好。
若是糟糕，這叫做經歷。

（結論係 我都係唔會係香港生 ）

D人成日以為住公屋已經係窮
我細個住劏房等左10幾年先住到公屋
中學鐘意人都唔敢拍拖
上到恒大個個食大麻住hall去旅行拍拖
我就係campus溫書食麵包

如果有得揀多次 一撚定唔閪理佢
而家成日係度回望過去 好難放得低

Exactly
從來生仔都只係自私嘅舉動

從古到今
人窮一定有原因
有先天，有後天
pk d 唔負責任d咁講…係人才嘅，係刻苦嘅，一定爬到上到中產階級
如果又窮又唔係人才嘅…只能keep 住係低下階層，期望生下的一代會係人才，爬到上一層

低下階層，中產，高產
一層比一層難爬
由低到中，已經係最易嘅一步

都有人因為窮而發憤圖強

agger
窮人一直hard mode生存緊，
返學同時要返pt養自己，
一星期最少少人2-3日温書時間
因為老豆老母自己都養唔掂， 零用錢係妄想

冇意見 我親身經歷
純粹係除左你自殺同努力之外
你冇得選擇
比起上連登屌 我選擇面對現實

你太高估兒登仔

生兒育女 是大責任的

屋企有一層自置公屋自住同一層私樓租俾人,
父母都係低學歷,老豆半退休,老母搵得萬零蚊,
我廢讀書唔成打份垃圾工得15K,
都算係基層

但父母真係好錫我,唔覺有幾可怕,
反而覺得自己好冇用,
冇咩成就令佢地感到驕傲

所以無需同有錢既比較

推呢個

我就係巴打講既公屋窮撚
但我父母食嘅著嘅從來都係慳自己唔會慳仔女
食物水果一定買新鮮同靚既（連阿媽個人工高一倍嘅同事都會驚訝佢咁捨得），隔幾個月就帶我地食自助餐
每季都有新衫著
細個儲好耐錢為咗帶我地出國旅行（雖然係跟團）
比錢我學鋼琴，從來唔慳補習錢（仲成日逼我去補）
大學學費堅持要幫我地比晒，唔想我地借政府錢
講真由細到大都唔覺得自己生活條件差，所以我到中四五為止都唔知原來我就係大家口中既公屋窮撚

不過而家諗返轉頭，父母將成世人賺既錢洗晒落我地度，如果有得揀既話我會想佢地將啲旅行錢+學琴錢+大學學費留番黎比我做首期

點解買到層私樓

香港人換曬中國人
外國認同香港係中國一部份
中國又贏

如果有呢啲父母嘅話
我覺得你應該要買返層私樓比佢哋住先對得住佢哋

老豆當年沙士買落

根本就係咁
P牌手動正皮

貧窮還好，但貧窮得嚟，屋企多多問題嘅先可怕

窮唔緊要，最撚慘父母窮仲要懶
生出嚟又唔教小朋友，以為小朋友大個自然乜都識

窮父母最鍾意同個仔講嘅至理名言：「大個咗唔好去偷去搶就得啦！』
講完呢句就拍拍蘿友以後唔撚使教小朋友

真係窮唔緊要，生出嚟唔撚想教就咪撚生

我屋企唔窮，但係唔識為仔女安排教育，所以比我去讀band 5中學，係嗰到我見識過貧窮。大多數同學住公屋/板間房/唐樓，好多人一日得十幾蚊食飯。佢地對未來完全無計劃，只係希望快d畢業出黎打工，可以有錢去吃喝玩樂。最後會考完，成級180人，得20人升中六/讀ive/出去留學。其他同學多數出去做基層工作，d特別衰嘅就去做黑社會，幫人帶毒品。

不過以前係嗰到讀書，我都唔會覺得d同學特別慘。因為當年未興internet, 社會資訊無咁流通，我地唔會幻想到有錢學生同我地嘅分別。

重點係賭輸咗嘅代價係條人命……

I know that feel bro
我發覺做多d自己覺得有貢獻同有義嘅事會好好多(要落手落腳做果d，唔係淨捐錢果種)
老土講句，人嘅價值唔係淨係錢

捱過窮呢樣野係冇得改變，而家已經捱過左，唔好再諗自己仲係咁差

除非你覺得自己揮金如土先唔算窮，但係發達唔係咁易架

sad but true

雖然我覺得唔應該因為呢個問題而放棄自己

佢哋講緊嘅係如果父母保障唔到子女生活品質，當初就唔好生，你有冇認真睇？

識個人細個好窮，食都食唔飽，仲要抬二百斤麥子行十里山路，但佢冇比貧窮限制，大個左仲有個KongU畢業高材生，劍橋院士做佢條𡃁。

講得好啱

吹大左中產

窮人細路成功係可能會難少少，但係唔可以因為咁樣就覺得出身富裕嘅人成功係應份，唔可以因為咁樣去否定嗰啲人嘅努力

佢哋講緊窮人唔好生仔，你講緊乜嘢？

咩例子黎？？？
火魔對槍＝窮撚對有錢仔
結果咪輸到仆街囉

路過

好似你咁嘅情況 雖然唔係有錢 真係唔係問題 好羡慕你
俾著我一定揀開心嘅童年
父母心態好影響仔女嘅性格
有個開心嘅童年 對日後真係好大幫助

當然窮到三餐不繼嗰啲就唔同講法

之前同個讀書好叻好努力但極窮既FD出街
行過某D私樓 佢話佢既夢想就係可以係呢啲樓到住
我個陣都唔好意思比佢知我住緊個到仲大過呢D樓
一諗到身邊一個咁努力既人一生追求既野
竟然係我一出世就有既野 但我又做唔到啲咩幫佢就覺得好唏噓

佢話幫我儲起佢喎 真係笑死人 明明自己都儲唔到錢
唔知點解佢會覺得佢有資格幫我儲起佢

巴打好醒 佢的確藍屍廢老 教育水平亦都好撚低
由細都大除咗比屋我住比飯我食
都唔知比過我啲咩
細個唔識功課佢又教我唔到
學校搞遊學團因為無錢無得去
想學樂器同跳舞又話學完無用無出色
依家都叫成咗年 雖然仲讀緊書但都可以返下part-time 終於冇以前咁窮 可以用搵返黎嘅錢補返以前嘅遺憾 我啲錢淨係會洗係自己身上 亦都考慮緊會搬出去
(就算俾家用都係盡孝心比啲飲茶錢 而唔係想盡責任 唔覺得自己有責任要養老 )

有返咁上下經濟能力先好生

仲要大個發現 原來中學小學嗰啲興趣班其實好撚平
真係完全諗唔通

重點:煮野又難食

巴打好撚窮 贏撚哂

咁都可以做例子？
槍肯定快過火㗎喎 比你簡你揸槍定係用火啊

你個係人都知係BASE ON咩

有樓都可以叫基層咩
定你係想曬命

鬼叫你住係香港呀

我都好自卑，由細到大都驚驚青青，搭小巴唔敢叫落車

但我已經好努力，細個間中都試過考第一，會考都廿幾分算唔錯，大學唔錯，做野人工都唔錯，成世人都唔錯，都仲係好自卑

可能係父母好多時都話我樣樣都唔夠好，98分都會狂鬧，好少會讚，更加唔會話我邊樣野特別有天份

我屋企唔算好窮，返學唔洗借錢，但除左自住樓就冇乜錢剩，大左先發現好多公屋同學又借錢又拎到津貼反而有兩間屋可以俾間佢結婚

咁我算窮人定中產？

唔係我叻 大部分都係啦 啲藍屍最撚憎後生仔 自己最撚蠢但覺得自己最撚叻 只係懷才不遇、冇機會讀書
係黃絲先有良心有愛心啲

住公屋係連登都算係基層,
同埋層私樓係二百幾尺既垃圾黎
見識過真正既中產先知道自己係基層

講真 你估啲中產唔知貧窮可怕咩？你諗下香港幾多有錢人 中產階級嘅人成日都會接觸到啲有錢人就知自己係幾咁貧窮 雖則人比人比死人 唔係話要同人比較 但係中產都知貧窮係可怕亦知道一山還有一山高 所以會繼續奮鬥力爭上游 由於中產階級嘅人都有啲能力有啲背景人脈 所以仔女條路都會相對易行啲 同埋上一輩都會灌輸知識培育下一代 皆因接觸上流機會多所以思想都唔同啲咁解

咁又唔好將自己嘅失敗同懶惰賴曬落窮到
往往就係呢一種諗法令到你咁失敗

真 唔好話負責任 我老豆重要係倒轉灌輸錯嘅理財觀，剩係短炒升左幾倍嘅股仙股之後坐艇，今次股災輸到仆街， 比我教翻轉頭

佢地連啲啲錢都唔想洗喺你身上 但想大個從你身上賺最多錢

佢地覺得你學咩興趣都冇用 因為搵唔到錢 唔係為你開心為你著想

明既話，就唔係窮人。

咁都無計，父母唔識諗咪靠自己囉，除非你自己洗save再黎。比心機讀書增值自己，冇左童年都唔好比自己冇埋將來！做人要有自知之明但唔好自卑。

利申：公屋長大父母家嘈屋閉，童年月生活費2.5k全包。而家U grad月入45k未敢生仔

唔好再開呢d post啦 一個地方總要有窮人比人剝削

呻下投訴下都唔比 唔知個討論區有乜柒用呢仲要講到努力就有用咁

Ching記住遇到啲咩困難時都同自己講 一係自殺一係努力 最唔係咪quit咗佢囉

夠努力先有資格怨冇資源
有資源唔代表讀到書

英雄莫問出處 睇你肯唔肯努力

冇錢喺身自己都冇安全感 啲窮撚廢老父母隨時趕你出門都得 當你冇利用價值時

自己太廢做幾年野都係得廿幾k人工，父母退咗休年紀又開始大，唔鐘意適應新環境
覺得與其死慳死抵為咗層樓不如每年帶佢地去2次旅行，日常生活盡量滿足佢地，同埋遲啲諗住裝修吓間屋
利申無諗住結婚生仔

哇屌你真係好撚窮喎 點做到咁窮

全世界都係咁work, 金字塔定律從古到今都冇變過

抄高登post

又係呢d 廢鳩搵藉口解釋自己既失敗

除左資源之外 中產父母識野 識引導仔女 幫佢地鋪路做返中產工 窮父母對社會點運作完全冇概念 我條路全部要自己摸索出黎

另外我個窮老豆個人性格完全冇魅力 又冇料又自大又唔識同人溝通
睇住啲中產二代同學個個好有魅力 開頭都唔係好明點解我自己會差咁遠 後尾見過佢地屋企人 先知佢地老豆原來係另一個層次既人 佢地自細有個好好既學習旁樣 而我 要到入大學見過世面先知原來我老豆一直係個反面教材

因為唔係真係窮
窮既細路係真係會知道窮 會自卑 會覺得同朋輩有一種距離
唔係因為佢老豆老母唔洗錢落佢地到 而係無錢可洗

首期自己諗啦屌

咁你咪好彩囉 遇著個雖然窮 但好好、好錫你既父母
佢雖然比到既唔多，但佢願意將自己所有都幾乎比晒你

呢啲好父母，唔洗佢問你自動都會比家用、帶佢去旅行玩啦

至弊係好撚多窮撚父母只係當仔女投資工具 甚至投資都唔投 就要收成 只係利用仔女養老賺錢，當奴隸

申利 呢個Post既其中一個受害者

我屋企都窮
身邊中學同學屋企都窮

但係人地屋企人寧願投放多D 資源俾佢地既細路
去Exchange 又唔洗佢地返工 想做咩都有錢

有D野 係窮就錯過

我屋企窮 細個無錢學樂器
大個自己搵錢俾自己學 屋企人又話學黎無用

想去Exchange 根本唸都唔好唸
自己可能攝影有D興趣 自己搵錢俾自己買
自己要咩要靠自己買
申利 每樣嘢都好計住咁買 連iPad Switch都無

但係 你得番兩年讀大學 所有野兩年後就會因為返工而少玩左

呢D青春一去不復返

上到大專 身邊基本都係有錢人
成日去旅行 1年10次
成日食好西
周圍去周圍玩

叫我一齊做呢樣做個樣
大佬 你估我唔想咩 但係我要睇住用
每個月保險 琴費 生活費要自己搵 邊有咁多錢同你地玩

D FD就會屌你 然後慢慢生疏

當你入到大學 以為好開心
先係惡夢既開始
屋企人唔俾你借錢 保持舊有思想 每人一半交左佢
屌你老母 扣埋你上述費用
你以為21000咁容易嘔到出黎咩

去旅行 窮 要睇住錢消費
有時D FD想豪D 我都明 但係你無錢
好多野做唔到 影響到既唔單止係自己 係你D朋友

基本上 從17歲DSE完 我就過住 淨係讀書同返工
無錢 基本上我咩都唔好唸

之前有唸過自殺 好彩有朋友
佢地比我有錢 無嫌棄我

我同屋企人一講錢就會嘈 然後佢地就會話
我地都無去旅行啦 以前生活仲差啦
基本上我都費事講落去

不過有樣嘢無錯
似我呢類人通常都好挨得 無咁容易放棄
但係呢D野係建基於我既自卑 無得再輸
所以成個人生真係過得唔開心

窮撚準則又提升左
原窮撚係咪可以立入第三世界了？

點解中產後代有責任去理解窮人係點解咁窮？
如果你覺得自己係窮人，咁你有冇責任去理解印度貧民窟嘅賤民階級點解會咁窮？

思想問題

標準提升晒 果啲已經唔叫窮撚 直頭係社會渣滓

依個post好多同路人 我都想分享下我有幾窮+屋企有幾差
由細到大都俾個爛賭老豆打大 打到入過醫院
想學咩野都永遠話無錢無錢
俾我媽既家用永遠有少無多
開口埋口粗口 生塊叉燒都好過生你
人地出街可以有錢周圍去 我就去圖書館
好啦 到我終於搵到自己興趣 死儲買左部爛電結他
係屋企彈 就俾佢屌尻我嘈宣巴閉 叫我再彈就成舊結他拋落街
好啦 出去租band房又要用錢 我又無錢 唯有唔撚彈
到讀書 個個都去yylam名師補習 我就食自己
到考完文憑試 就叫我出去做野唔洗讀書
我想讀書 但完全唔知自己想讀咩 因為咩都無試過 唔知自己有咩叻有咩岩自己讀 就搵左個濕尻水泡課程讀 結果係唔岩自己既
俾學費就自己借錢讀 讀完就欠債幾廿萬自己還
由細到大都好自卑 唔擅長同人溝通
依家返緊份藍領工 個個月仲要俾好多家用 變相無錢拍拖
唯一好彩既係 個死人老豆老母叫做生得我高高大大 正常樣 叫做間唔中有桃花運
除此之外真係..

「光明會」就係要窮人生仔女

因為地球需要大量奴隸去做低端工作

個局好難破

時也 命也

仲有請廣東話同英文流利既工人呀姐，最好養多隻狗，貓

屌 快撚啲搵個另一半搬出去啦 咪比呢啲唔死都冇用 衰過畜牲既父母錢啦 佢地只係利用你

中產一個月月入三十四十萬大把啦

真 我地都未怨佢廢、咩都比唔到細路
佢地就日日鬧你冇用，人地仔女比幾多幾多家用

屌你老母你教得好、有投資既咪比你囉

有咗互聯網之後，資訊方面既差距細咗
但窌人首先要有意識用呢個資訊

中學個陣兩老杉都唔多買件比我，一對nike波鞋着左2年要佢買過對好似洗死咁，一日50蚊食飯連早餐搭車，同學出街玩我只可以扮毒，扮扮下變左真毒，跟住同我講好我又清潔屋企又剩比間干淨屋我住，到大個左先發覺佢地草左都有7位數，仲肯dum 10幾萬買股票最尾仲輸晒，呢下我真係屌一聲出嚟

如果做專業人士
有二十三十年經驗
月入10-30萬唔出奇
窮人月入得1-3萬

如果父母都係專業人士
一個月搵你兩年收入唔奇

上咗岸或者屋企有錢嘅人成日都講到窮係因為懶因為蠢，其實唔係咁簡單囉

如果父母都專業人士
一人15-20萬
加埋已經30-40萬
只要係做醫護/金融相關
資歷夠就會有呢個數

仲要窮家庭通常家嘈屋閉
無錢無資源都算
連一個安穩嘅生活環境都比唔到小朋友
究竟生嚟做乜
貧賤夫妻百事哀係真

Lmlm

其實30-40萬雖然好多
但同最頂層做生意既就更無得比
中產家庭月入10幾廿萬以上係好平常
唔係咩一回事

好煩 根本唔應該係走廊玩 好嘈
係同層住戶既公眾地方
但公屋就係咁

呢啲父母真係早走早著

係真的
以前拍拖 女朋友已經係去哂七大洲咁濟
佢父母都差唔多
我連國都未出過
真係好撚尷尬...唉

咁嗰啲已經係叫有錢人而唔係中產啦

選擇姐 無話唔比 唔比講邊有得笑
我已經決定左努力啦
而家唔有錢 唔窮 未有下一代
其實控制欲望好重要
老土啲講 錢我夠洗 除左政治原因
我覺得我算好幸福

下
月入8萬ja wor
讀三大轉日科grad你做5-7年野點都有大約4-5萬啦

兩個人加埋已經8萬以上
仲要年資高係咁加
30歲未夠兩人加埋已經過十萬

大家覺得中產家庭家庭月入幾多先正常？

其實啲富二代唔會覺得自己識樂器同西班牙文好叻，佢地只會覺得正常普通人應該咪就係咁囉，因為佢地身邊啲人都係咁，唔會覺得自己特別架

不過 你講啲嘢 其實係互聯網時代可能無咁嚴重

而家 窮但係有好奇心 要搵知識容易好多

仲要整沼氣池噴到成面都係屎

前線都係窮人多
香港平行時空一啲都唔出奇

其實加埋無十萬以上
今時今日都好難話自己係中產

我個case 仲衰過你

唔駛專科，有Frd情侶檔都係紀律部隊Officer 25歲都加埋$80K+，講緊五大BBA Second up/low grad。

同樣情況大個返工先見識到

連登仔做特首:
全港月入5萬以下嘅人都要強制絕育
月入10皮以下生仔前要過壓力測試

讀完phd 算跳過啦

身邊好多富二代 其實唔洗讀書好勁
有錢直接送去外國讀個Master洗底

你班窮撚就繼續...

事實係真係冇

真係中產ja wor
佢地都只係住得起一般九龍港島私樓
豪宅輪唔到佢地
買兩三層私樓已經極限

如果你有讀3大或者中學名校
其實7成人以上屋企都係咁
唔係咩好勁既事

收嗲啦屌你老母
無辜嘅細路仔喺度感受到社會不公平貧窮嘅可怕嘅時候你又喺度講政治吹住冷氣

事實

我完全明白你個case

唔好聽佢講 比咁多自己會冇將來
我搵40k 比0蚊，淨係出去食飯會比錢

窮人唔應該生仔

係夢想黎架

而家會影響到人

唔知點解2 30 年前又冇話有鄰居投訴

依家公屋都無依d野啦
仲慘

搬走避開嗰種負面影響好緊要

大佬 你講最頂層做生意點會住一般私樓呀
仲要7成人係最頂層做生意？

係咪唔啱Channel啊清

佢地以為月入20-30萬好多
其實送到仔女出國讀書既家庭
有呢個收入係基本
窮家庭得個2-3萬
人地交稅都唔止

有計劃同依家條女搬出去住
好想快撚D擺脫依個垃圾屋企
走左之後 咪撚洗旨意我俾家用
屌佢老母臭化西
死撚左佢啦

但你去英國讀書喎

無用
學歷換唔到個個差距

唔緊要啦
當冇左個老豆
不過要keep 著有限度聯絡，睇佢老左既折墮樣

你中產既def?

你讀咩咁折墮

新移民攞曬福利又點
咪都係韭菜

要老豆中六合彩中馬緊先有人生第一部電腦
唔知抽氣扇同抽油煙機有乜用處 廚房長期笠痴痴
沖涼成個廁所花灑射濕曬 牆身發霉
個鐵窗搖下搖下都話唔洗換用條繩紮實就可以
下減一萬...

入面所有問題 最後都係歸咎於我唔夠努力

所以話人生真係好難

exactly 我老母就係覺得讀書唔關屋企資源事
剩係數果一兩個窮人仔女讀醫既例外

香港不嬲窮人佔6-7成
唔窮唔中產既夾心階層佔1-2成(多數後生上緊位)
其餘1-2成先係中產
有錢人係top0.x%

M型社會

如果讀書叻都仲係窮
咁應該係揀錯科

國際學校都係一萬蚊一個月啫

咁讀咩可以換到

同人地去旅行 食好野比 冇得比 呢d係享樂 唔係生活必需
如果正常夠食夠住唔叫窮啦

課外學野既錢?
參加活動交流團既錢?
日常食飯買衫既錢?
仲有由小學開始就補習既錢?

上面既每個月1萬-2萬走唔甩

大把窮人出身有💰佬做中產仔女老板，香港已經叫公平，你去美國叫啲黑人晤好生仔，分分鐘開槍弗你

岩呀
我細過係會打聽中產同學父母既成長pattern 同職業
就係想copy 佢地既人生階梯

copy 自己父母冇乜用，又係做返窮撚

有冇諗過你唔係真係咁窮
出得錢你學鋼琴補習都唔係窮到揾朝唔得晚啦

無錢養同栽培都唔係問題
我細個窮 無補習 一種樂器都唔識 無去過旅行
比人笑我窮 我都唔會怨
靠自己努力入到一大 而家都叫養到自己同另一半

但窮人父母嗰種養兒防老心態先害我一世
下一代呢世做所有決定都要諗埋老豆老母嘅生活
先係窮人生仔最自私嘅地方
想移民又要諗搵唔搵到錢養佢哋同會無人照顧佢哋
想轉工又係要諗埋新工嘅人工養唔養到佢哋
連結婚搬出去 佢哋都會情緒勒索你 話你唔理佢哋

1萬
咁比我直接搬出黎好過

見你話讀完雙食屎學位+phd都窮
唔係話phd可以彌漫到個差距

定係你窮嘅定義定得好高
"個人"覺得一支公30歲揾4 50k已經唔算窮

去旅行去玩
除左享受之餘
其實培養左見識同人格
尤其係旅行
有同無差好遠

唔係窮人唔好生仔，係要團結企出黎爭取自己權益

係你既將來會慢慢唔窮
即係去到你既仔女會唔窮
但其實你都係要捱到40-50歲
先真正唔窮

哩度終於有個正常人

資本主義呀
你無咩可以團結爭取到
除非你玩無產階級革命

要怪就怪你父母既父母都係窮
無積累足夠資本

你個 case 有少少似我
我個case 係隨時發癲鬧人，小學程度學歷，心情唔好就鬧人，完全唔聽人講，鬧人癲喪情度你想像唔到咁pk
當然邏輯同學歷無關，佢係完全無
戶口永遠無錢，有錢都去哂馬會度，我細個就因為咁，食飯都好多時食唔好

把口唔收，每日不斷係你身邊做噪音轟炸，讀書環境都攞埋你。仲有野係更衰，講唔哂

直到我結婚搬出去住，先逃離魔掌
所以我知係乜野事

...本post主題 冇本事唔好生仔
一支公50k咁好使
娶多個+生多一兩件一齊捱為咩呢

我話三大入面既7成人

快啦屌 趁而家租金平 呢啲仆街父母只會當你應分比錢 唔好比佢地一時扮死狗呃咗

仲可以同條女晚晚 你懂的
不過記得唔好環保

其實應該係「蠢」人咪撚生仔
生完出黎唔撚識教既

認同你講嘅嘢，但係嗰啲富二代唔需要了解你點解窮。

你daddy mama做錯過啲咩？
可唔可以分享吓

依啲情況對於FG睇講已經好理想...
真係咁多AO/Officer咩

屋企唔算窮，但父母古九寒都有相同效果

窮唔單止係物質上缺乏，最可怕係思想上貧窮。

有錢人唔止咁少 起碼1-2% 講緊有自住樓再有1-2層樓以上收租、月入10萬以上既

其實40-50k真係唔多
如果唔投資
就算唔食唔飲唔搭車
你儲夠首期都要2年半以上
仲要你唔會一出黎做野就40-50k
即係你都係要近30歲先儲夠
跟住開始供樓
每個月又食左你2萬-3萬人工

以前窮都可以靠自己努力打拼，最起碼打份工可以供樓，安安穩穩生活

而家就冇呢隻歌仔唱，係個政權有份造成，係佢地令你連向上爬既機會都冇，所以你唔係應該自我閐割生育既權利，而係將憤怒放係權貴上

要贏在起跑線，遲D要可以有錢去太空旅行，先生得。

民粹主義

無錯

所以其餘個d fg
其實都係窮人命運
因為香港產業結構差
經濟又差
所以讀完大學做到中產既人越黎越少了

全世界都係咁。

劣幣驅逐良幣

加油，去旅行唔係真係咁緊要既，大個去好多旅行又唔覺得見識增長咗幾多
將來仲大把日子

利申：中五先第一次出國旅行

條女想生 鐘意小朋友
但係我就堅決話唔撚想生 唔想害左下一代
嘈左好撚多次
嘈到我叫佢搵第2個 咪撚同我一齊
依家日日同佢洗腦窮有幾撚慘 養要洗幾多錢
講講下 佢又開始明我想表達咩 又話其實唔一定生
死啦 好似害撚左佢咁 佢明明咁想要小朋友

so ture
童年童趣
你大過賺十億八億都體驗唔返

又窮又蠢應該死撚左佢 留係社會獻世

問月入會唔會係因為貧窮影響左思維。

真
冇錢比下一代讀好既學校, 參加活動真係唔好生

當讀濕鳩屋村學校
教你既係離地到仆街既老屎忽
用緊自己果代過氣教法黎教你
所有人生價值觀, 視野限制晒

返工同過鬼佬/ 係外國讀過十幾年書/ 由細讀國際學校既同事 做過野
人地果套 真係唔同D

原來真係唔啱Channel
總之中產月入30-40萬就好正常
但做啲規模中等既生意月入起碼都5球啦

但咁樣比較就冇乜意思既

窮唔可怕。可怕既係 明知自己窮 仲要生三四個！

窮本來就會消極

識投資, 錢搵錢, 已經差好遠
我父母當年一個做中級公務員, 另一個喺某公營機構Data Centre任職
本身都唔係好有錢
但都係透過當年樓市急升盡快上車, 之後再供多一兩間收租
反之我另外一個親戚同期開始係保險界打滾, 本身一路都有錢, 但見佢租左樓十幾二十年去到5,6年先開始供樓, 而家仲供得好吃力, 有排都冇得退休

我覺得做人有遠見先係最重要, 已經唔關你屋企係咪窮既事
我另一親戚以前住租置公屋, 佢個女升中時摺左間物流公司退休同時搬去私樓
屋企係有錢左，但個阿媽俾人感覺係暴發戶，價值觀已經扭曲晒!

我同你既軌跡有啲似，但好彩我讀大學讀到自己鍾意讀既科目，仲要都算搵到錢既科

識野
資本主義
緊係講資本
有資本就有現金流

係咪我太離地
屌身邊就算做到管理層都無40-50一個月
香港20-30k係大多蚊喎ching

認真問 你2個加埋大概搵幾多 每月儲到幾多
如果你地慳啲洗，都有機會養得好小朋友既 最起碼佢要學野補習旅行都比到
就算比唔到好多錢佢 都可以比到愛佢

其實窮父母最大問題唔係真係窮 而係又蠢又仆街又成日嘈交 利用仔女 唔肯洗錢落仔女到

典型離地留言
大佬貧窮個income flow可以係負數
點錢搵錢呀

Btw生仔有免稅額

幾積極都係呃自己

乜鬼野
唔知你講緊乜
總之我就係話中產月入係窮人既好多倍
唔知你想表達乜

自由既代價

一個賭博囉
博到一個dna好天才
水鬼升城隍
最差都可以養兒防老
有三四個人奴役下

係，我唔想禍害自己下一代，所以唔打算生仔，甚至冇打算結婚

香港已經係大陸

睇下d有錢人扮窮人生活一星期既片
貧窮係真係會限制一個人既思想
因為你窮既時候
要維持生計已經用晒你所有精力

你父母有咁既錢都咁⋯
我中學試過一個月$500連搭車，我竟然捱得過嗰段時期⋯你有nike 波鞋已經好好

我反而未聽過有錢父母唔錫仔女

因為你廢

20-30k幾歲先
今時今日30歲呢個數
真係算幾低

可以咁講
呢個收入既人如果唔靠投資
人生基本好難改變
亦絕不應該生仔

真
窮撚真係行過都有陣酸臭味

我大學嗰陣時都係grant 到盡既窮人

叻嘅點會窮？
一個Paradox嚟

推

pin this

咁係好彩囉
變左有幾層樓已經中產啦

你讀乜搞到咁？

嗰班中位數三十四阿叔阿嬸就算啦
好冇

咁如果有1%機會可以改變現狀，甚至成為首富，你會唔會去試？
事實上其實你已經冇野可以輸

你想報仇就應該生多D 報復社會
教識一大班賊出黎打劫強姦班有錢人，姦到佢地驚
咁個世界就係你嫁啦

革命就可以。

講到冇野可以輸 咁有冇香港人革命？

你邊個年代？資源肯定關事！
但internet 將呢個差距拉細咗好多，係衰咗有好多人唔知有呢啲資源

我咁睇，
如果窮人後代可以做到既成就範圍係1-5
中產後代係4-9
有錢人後代8-13

咁盡力爭取去到5吧，
從來無公平呢樣野，
我夠想喺五眼國家出世，
條命整定無計架啦

假設每月1.5萬，咁8萬扣咗1.5萬都仲有6萬5啦

講緊個政府有份官商勾結地產霸權，搞到樓價租金咁貴，社會產業單一，又搵大陸人取代香港人，令啲人向上爬既機會愈黎愈少，擺脫唔到貧窮

我90頭
無自己一張書檯，安靜既環境溫書
成長過程剩係用把口叫你俾心機讀書，但係無具體guide過你
好大分別

做法正確喎

連登邊有呢班人

邊度黎呢d機會
係咪買六合彩同賭馬?
好多人都好努力日日試緊

其實有道理
支持

即養兒防老

窮同消極唔代表唔去試
只係要認清事實
唔好俾假象自己
自己本錢唔高同埋要付出既時間一定俾有錢佬多
積極唔係唔好 好多時講積極都唔係真係窮人

其實窮人同有錢人好多時候就係差個vision
根本上 你無出去睇過個世界 睇嘢嘅方法係差好遠
何況人地仲有人脈

人地dse考得唔好 可以去外國大學讀 讀嗰一科個排名分分鐘仲高過香港啲學

窮人dse考唔好就gg
咁就一世

on9
你革命完
都係一樣
有錢既城市就係咁
日本南韓美國
都係咁

甩左P 手動正皮你個P牌手動正皮

so far so good 暫時都好過父母果代
希望可以再上多層la

呢個其實同買股票一樣，無錢，唔敢博，因為驚連僅餘既錢輸左，有錢，輸左仲有大把，所以越富越有

革命完 其實 世界都係為有錢人服務

我又要手動正皮你 講野好true

thanks

但研究結果窮係要窮七代

BNO 給予人另一次機會
英國教育幾好

其實有錢嗰啲 大把消息知道要買乜 風險少好多 又易賺錢

你真係典型廢老思維
得閒睇多啲新聞論文啦
離撚晒地

有權力先會有財富

月入三四十萬其實真係只算中產
喺有錢人面前咩都唔係

除咗窮人
仲有窮人思想的人
有窮人思想的人就算中產以上都仲係用窮養方式減少開支

無可能啦
你仲要俾四大長老家用
起碼都1萬
供樓加水電煤3萬
食飯搭車1萬幾
淨番最多每個月一萬蚊

X2
屋企中產但細個放假都係係屋企hea
最憎就係屋企一年一度既旅行因為好攰鍾意係屋企hea多d
大個左都唔多鍾意旅行

我不厭其煩講多次
間屋係公屋
學費港英政府俾
真係冇嘢食咪綜援囉
香港未聽過有人餓死

好有遠見

我咪就係想講攞有錢人同40萬中產比較好無謂

樓主咪講咗
努力都追唔返童年囉

佢地之前搵到錢, 但唔儲錢, 生活習慣又唔改變
食煙飲酒請人食飯, 淨係煙酒每日50-100hkd(目測)

住公屋都咁窮基本上係自己問題居多,住公屋幫你每月減少at least5000hkd 既租屋支出, 假設你每月儲返最少5000, 當你唔識投資放係銀行, 10年已經60萬

crazy
其實七代後一樣係窮

窮人連vision 都唔同
無機會explore 其他option，覺得讀到HKU 就頂天既大有人在
剩係局限自己考dse 呢種考試都死得

你屋企窮都比你讀恒大，雖然唔知係佢哋比學費、你自己比、定full grant，都算幾好啦，比心機讀書

有自住樓加1-2層收租，月入十萬up
咪就係中產
有咩錢人

想知點為之窮人

我就係嗰個二世祖
唔夠分入想入嗰科

無L錯， 所以嘥鳩氣

如果呢個世界，只有有錢人先有仔，到你請果個老師都係有錢人果陣，你出嚟社會比盡都只係做個老師。

人人都有錢，錢多物價就會上脹，都最後人人都等於冇錢。你有嘅錢係自己地方依然咩都做唔到，就好似香港人50蚊先等一個飯，拎去非洲，大把奴隸任你奴役。就係因為香港人人都有錢，人人都唔稀罕1毫幾子，所以要叫郁一個香港人做野先咁鬼貴。

如香港人叫冇錢，全球9成以上嘅人都唔會有錢。 如果你嘅根本標準，只係比其他香港人有錢(例如李嘉誠個仔，李澤楷個仔咁)，只會愈比愈少人，都最後全世界都係冇錢人。

就正如，如果世界首富聚埋一個市鎮，佢哋要請個sells 可能都講緊幾十萬，先可能有人做。 鬥有錢根本戇居。香港人有咁多機會去旅行，有咁多時間諗埋呢D無聊野，要咩買到咩，資訊成本咁低(好容易睇到唔同資料)，本來就已經有好多Bouns， 個個身在福中不知福。 比極權，世界大把地方仲慘過我哋，講嘢食，不知幾多地方食唔飽，講生活，不知方便過幾多人(呢個亦都係點解外國人，反而有D會鐘意去支那嘅原因)。 雖然話依家都算唔錯，但係唔改進，就會相對愈嚟愈差，所以先要爭取民主，由支共手中走向自由，獨立。如果我哋冇咁多本身嘅好處，邊有咁多人留意香港，幫香港出聲？

上一代係養兒防老，咁又點呢，自己話唔到事，為香港嘅傳承出一分力咩？

人係改變環境嘅生物，而唔係比環境改變嘅生物，有咩唔好咪去改善囉，邊個阻住我哋改善，咪解決佢囉，支共都唔怕對抗，點解要覺得其他人，下一代，係咩都做唔到，唔比佢哋發揮自己嘅小宇宙，改變香港人嘅未來呢，成人話為人諗，其實到最後到只係驚自己會做錯咩，而呃殺人哋(未來)嘅機會，根本上同自私為咗滿足自己嘅心，冇咩分別。

生唔生，根本唔應該用窮唔窮嚟考慮，政府，政策嘅問題，你唔去改變政府，而要去改變自己，同芝麻人有咩分別呢？

(film_series)

追住一班窮人、中產、上流，生活軌跡56年，7年訪問一次，好似14人

結果三個階層既人基本remain the same，係得一個case 上流到

都幾值得一睇

最近好煩惱畢業前景
大學同學過嚟擔心我
佢話覺得我唔洗咁努力努力係冇用
但我知道佢背景有錢唔洗打工畢業冇野做係屋企hea幾耐都ok
所以先會覺得我自己搵嘢尼煩
我答佢：「但我家庭背景話我知我要努力。」

Sor get錯
香港一個已發展地區嘅貧富懸殊真係令人好sad
甘比一座 the one 月收租已經600萬～700萬
你月入幾十萬又如何

..........

生仔 唔係睇窮定富
應該係睇能力 你覺得自己有能力 就算窮 你上進
可以比到仔女穩定生活 咪生
本來有錢 唔洗講啦 鐘意生又得 唔生都得
所以窮 真係唔好生仔 係垃圾思維 係比d消極撚講
香港肯做 唔會差得去邊

當年有位高官講過30萬都只係中產
但當你係高官既時候

每個case 唔同既，唔係個個人要俾呢個錢四大長老，食飯搭車咁既數你俾多咗唔少

佢唔會明你
佢從來無為人生擔憂過
佢只係需要煩點溝女

我有個朋友嘅姐夫好有錢，早幾年赤柱買咗間獨立屋裝埋架𨋢比自己，至少有5個工人，又有遊艇（上過去玩，好爽）

個有錢佬有個女，但屌你老母一歲生日收100萬利是，兩歲收二百萬，好景不常，有錢生冇錢教，個女見人就又打又掉野，兩歲半連媽媽都唔識講，野人咁撚樣

結論：唔撚識教或者唔諗住教都唔好生

依家香港人係蛆蟲都不如

要叫唔好生嘅，唔應該係窮唔窮嘅問題。而係應該叫『蠢人唔好生』就差唔多。

香港嘅智力gen pool 整體提高，對整體族群都有好處。

三人家庭
食飯搭車就算粗茶淡飯都要一個月10000啦

四大長老共10000
只係講緊每邊5000
其實俾咁少已經俾人鬧到上天花板
我已經幫你慳到盡留番1萬蚊俾你

生多兩件上埋公屋，賺到突，老左又有家用，邊有得輸

如果係蠢人 點會知唔好生

咁要有幾多資本？

1000萬up

有1000萬我願意稱你為中產

真

薯片呢啲咪典型中產精英
外國名校留學返香港做AO
月入三十幾萬，喺香港有個五千幾萬玫瑰新邨物業加美國一兩層樓
比大部分香港人有錢，但同有錢人又差一大截

咁多個留言最撚on9 係你
無錢生出黎做奴隸抗爭?
3餐都成問題啦

佢個女應該有問題多過唔識教喎咁樣

蠢人唔會知或者唔會認自己蠢
仲會覺得係人地蠢
個情況有啲似愛角藍屍咁

窮人生仔絕對害左下一代係事實 冇得好駁
如果覺得唔係 你應該好好彩 或者太撚戇鳩唔覺

你就算生唔生都會換血
特別中高層已經好撚多支共後代
窮嗰啲繁殖能力又強
你唔夠有米 你後代只係繼續做奴隸一員

個問題永遠都係 中國人嘅傳統思想 傳宗接代 又要 養兒防老 痴撚線。完全冇諗過下一代嘅感受，自私至極。

所以叫窮得嚟，但係醒嘅，上流緊嘅人唔好生做咩呢。 上流不嬲都唔係一代兩代可以解決。

如果一個社會一代好容易可以變上流人仕，你叫原本嘅上流人仕(有錢人)，情何以堪呢。你係有錢人嘅話，姐係意味住，你有幾多錢都冇用，你比晒最好嘅資源，都唔夠人哋個咩都冇嘅仔勁。 咁你拎幾多千萬億，都係廢紙啦。。。。

........

same....

以前細個同學仔話買左邊架四驅車,我就連翻版四驅車都冇

中學同學仔成日約出黎行街食飯唱k,我又冇錢唔好意思出

到大個出黎搵錢可以消費果陣,另轉頭發現我已經一個朋友都冇啦

田二少比想像中貼地
反而周國豐果d

其實而家有網絡，知識已經可以話無距離...只係差見識 同體驗..樓主加油...當年我父母連上網錢都想慳...仲會講話隔離屋考第一都唔使上網之類謬論...總之窮係原罪...思維會被影響，所以唔好諗得咁負面，負面只會產生更負面結果

好明白，我呀媽小學未畢業
養大我咁多年，所有知識都要靠自己學返嚟
出咗社會做嘢好多年，發現成長環境真係令到自己突破唔到某啲樽頸位，
對比啲上位好快嘅同事，可能係外國返嚟，可能係中產家庭長大，個做嘢同思考方式真係會唔同

當人地係到傾車傾撈
但你自己係到玩手指

同意

住公屋唔好講到自己好偉大
香港9年免費教育

結論：窮人唔應該生仔

但鳩痕起上嚟 生得最多嘅就係窮人

師兄一定係ibanker
洗錢洗到咁爽手鬆動

...

又係非洲大把飢民論呀

利申窮人家庭大, 即係老豆老母放養mode
留意到既狀況
屋村廢小學: 八成人係窮人家庭
地區band1中學: 三成人係窮人家庭
三大: 少於一成人係窮人家庭

利申仲係窮人唔知幾時先擺脫到

唔係，只係想講，你呢種覺得『窮人唔好生』嘅心態，就係窮人思想，窮人心態。

咁樣去諗野，比你做世界首富，一樣會冇錢生仔。並唔係真係冇錢，而係你自己覺得自己人生失敗姐。

依家讀書咁多津貼，仲賴窮？

問題係點先叫窮，你話月入要8萬先生得
當全部人屋企都月入8萬，你就會話16萬先生得etc

一個社會根本一定有人窮d架啦

標準答案： 公屋仔窮在心態,無上進心,目光短淺bababa

幾時中產個standard咁高 咁曾俊華話自己都係中產個個又咁大反應

大佬自住樓+1-2層樓收租 呢到資產都2-3000萬喎 我講緊供斷/債好少差唔多供斷果隻喎 再加月入十幾萬 咁都唔叫有錢人 仲要呢類人父母通常都有返咁上下 唔洗你養+死咗大把野留比你

你講嘅行業好多都搵唔少，係辛苦d咁解

求其一間私樓都1000啦

根據大部分人定義 有樓供斷+1層樓收租、個人收入4萬以上已經係中產 不過連登fg 50k又係既

遲d呢度既人就變撚哂紅衛兵骨子裡佢地係自己最憎既支那人

佢朋友姐父長期返中国做狗，老婆係中国新移民日日出街打牌去旅行完全唔理個女，留咗比工人照顧

問過朋友姐夫，佢話啲細路係咁架啦，大大下冇野⋯ 然而咁佢個女有冇問題我就真係冇深究

貧窮限制了思想

有個窮人細路女話大個想去超市返工

好同意 我媽嘅價值觀仲係停留係養兒防老

我讀中小學嘅時候係冇零用錢，係得飯錢。如果我有野想買就唯有縮食，唯有喺學校買個撈麵食。

之後我讀Asso嘅時候仲叫我自己交學費同埋俾埋家用。我話禁樣我儲唔到下期學費。而其他人都唔會禁。之後我老母屌我好同其他人比較。

到我入番U，我只係講左句學費咪又係我自己交，佢又屌我 懶叻、自己交好巴閉咩。仲話有得俾你食同住已經好好。

前排話如果抽到居屋，叫我幫手供。話咩一個月一萬，但我仲未讀完書。

見好多都講普通話
現實就係咁

最基本 一人一房 冷氣任開 食飯時間可以選擇唔一齊食既 已經係好好

都係垃圾，不要分得那麼細

品客話自己中產啲人大反應係因為香港真係大部分都窮撚俾貧窮限制思想
事實上佢的確只係中產
中產門檻一向都唔低㗎啦
你講果種身家幾千萬咪夠喺香港比較無憂咁正常生活
但同上流/有錢完全扯唔上關係
有錢人享有嘅嘢你一樣都無
幾千萬去東南亞其他地方又真係可以做大帝嘅，香港就算把啦

其實好多已供滿樓既人本身學歷不高，可能只係揸的士或做地盤或自己創業養家
都識好多呢幾類人供到自己子女去外國留學
睇你介定窮既定義, 係精神上窮? 定係本身三餐不繼? 前者無可避免會侷限左一個人既思維空間
如果你話成世霸住公屋嗰D應該屬於前者吧

怪就怪香港太崎型啦

供到仔女外國讀書叫窮
大開眼界

Same here, 成日有人問我做咩唔開心，
我成個人生就係唔開心，你無親歷其境係唔會明

同意 有錢嘅能夠做嘅選擇多好多

所以養人好過養狗

其實開呢啲post都無問題嘅
但唔該美國BLM嗰陣啲黑人要求social reform解決跨代貧窮問題嗰陣大家都用返一樣嘅empathy
而唔好屌人地貪得無厭

事實無錯係人人標準唔同 但可以話殊途同歸
就係培育一個出到去見得人 有自信 唔會太差既人
要幾多就自己諗

窮失去既係時間
就算你有朝一日中六合彩再all in bitcoin買中爆升
一日之間變香港首富
都無辦法追返你失去左既人生

same

想學一樣新興趣就會話「你唔識㗎啦」、「你唔得㗎」其實係唔想洗錢

窮本來都唔算大問題，但唔諗個原因同解決方法只會愈黎愈窮

善用自己既言論自由 [我覺得泛民應該總辭]

窮唔係問題
蠢先係
蠢父母先係害死人

咁似我
但從來無諗話點解樣樣都貴，求其搵份工都兩萬啦，有左最低工薪

現實反而有錢人唔想生，窮人愈生愈多

呢個post有絲打話自己雖然住公屋但父母會交大學tuition就比人話唔算窮
同一個post話兩三層樓喺手幾千萬身家又唔算有錢

睇下自己負唔負責任
我自己就覺得搵十皮先好生
唔好講話窮有窮養 呃9自己
利伸 窮撚 唔諗住生 想生照下鏡下自己生活成點

窮人二代：condom成舊水一盒好貴是旦啦 唔會咁易中嘅

中產個Standard咁低架咩，家庭月入十幾萬+有樓收租就係。

有錢人父母一定冇咁愛自己細路

「有錢」呢樣嘢一向無統一定義嘅
你話有咪有囉
我個人認為幾千萬唔算唔代表你要認同
個人睇法姐

中產個range好大嫁
曾俊華果個講法係on9

我爸媽都好錫我 雖然冇錢 但會成日見面
阿爸阿媽 0學歷
有錢中產掛住搵錢
忽略咗照顧子女 冇時間陪佢地

貧窮限制想像力
有時明啲人講：
有一千萬認為自己有錢
到五千萬開始覺得自己唔係真係咁有
到一億時直情覺得自己窮

唔同層級接觸嘅嘢唔同會影響自己睇法

品格就算中產都可以好衰

曾俊華錯在刺激玻璃心窮撚
同佢喺當時個位置咁講唔恰當

真仲要習慣左個下恐怖

岩呀 要獅鳥

同意 識朋友仔都係 根本就好自卑 朋友多的話洗費又大 寧願自己一個

資本主義衍生既問題

呢個真，有個當時住緊層過千萬私樓既同學，但同我一樣讀Band 3,到依家都，不過之後都美國（升）學同居住

我覺得依家唔讀大學都唔一定會失敗

想喊

一放工放學回家已經會唔開心
點會唔習慣

駛撚打咁多嘢咩，呢度連登你直接打結論就得啦

家庭月入啊盲毛

我意思係呢個post嘅留言會唔會太harsh呢
有人留言講自己窮但屋企鍚自己，就鬥慘話佢唔窮
又有人留言覺得屋企幾層樓都唔算有錢
咁嘅values之下其實9成嘅人都唔應該滿足

不如你講下係香港點先叫窮
有網上都唔叫窮啦可?

班新移民就係搶曬香港俾本土居民既資源，搞到一係貴一係唔夠。

香港窮人就算上進都要同班大陸撚樣爭一d本來應該俾到本地人既福利。

大家都係victim
你話佢地harsh
其實你都係harsh姐
人地生活困苦都唔俾人鬧人

班公屋窮撚啲陋習又多
完全自私自利
根本唔會教育到一個有教養嘅小朋友

真係識人類似咁諗
佢話就係因為個世界唔好（不論氣候環境定社會政治等等）
所以更加要生小朋友，同下一代一齊去改變個世界
我話咁樣小朋友會好慘，一個咁嘅環境生存
佢話小朋友唔會覺得受罪

我真係唔知講乜好

巴打既生活都幾辛苦

連登一向harsh
窮唔窮係客觀生活環境
無話一定要有錢先滿足嘅
有好多人唔憂兩餐已經好滿足

最慘係有啲人都係自卑
但就因為勉強要埋堆或者唔想衰俾人睇
唔想俾人笑就夾硬使錢砌靚個殼
入不敷支成日唔夠錢用

你係咪好少去街市買送同交水費電費管理費

咪講緊假設一個人4萬lor
4萬以上既人加埋得六十幾萬人係咪佔全港一成都冇呀盲毛

好慘
唔好理佢地
把握剩餘既人生

絕對認同，但冇佢哋生仔，到我哋老個陣邊個去做清潔個啲工

人要分層次
你連自己都唔愛唔尊重
人地都唔會尊重你
你要將自己既幸福放到比隻狗同屋企人既幸福高先得
如果唔係你無得翻身

有一層供完既私樓係無敵

我其實脫左貧

但係因為冇加底
人哋拍一下手指
買到嘅樓
我諗我冇可能買得到

所以如果第日我一賺到錢
我真係即刻唔撈
夠過世就算
後生工作真係冇時間玩
人哋有錢仔 讀書已經玩緊玩到厭

比錯正皮
有幾恐怖呀？
痴筋
人哋理性描述咋喎

唔講唔講白色恐怖仲驚

我咪就係讀science囉
所以咁折墮

條友成日都發表戇鳩言論

你係special case
社會現實情況係中產好錫自己仔女
亦有固定family day
窮人日日家嘈屋幣

日經po

未讀完書俾咩家用
你戇鳩乎？

咁你根本唔算脫貧

你唔生大把人生
窮人生仔正仆街只係連登口號

使撚你維穩咩

好精彩
打咁大篇垃圾
話你都唔知邊度開始

我讀書嘅成績係叻過林酋
收獎學金收收過幾筆
之後讀phd做學生嘅時候已經收到兩間公司嘅sponsorship
你可以當我吹水

但係我出嚟做嘢嘅時候
我啲同學有network
已經盤據咗好高嘅位置
我搵佢嘅錢係一半
佢哋係去ifc飲茶
我仲係食緊茶餐廳
我嘅network 仲係維持喺啲公屋同窮人嗰度
我而家索性冇朋友

事實係
早排先見人生完
心諗咁都仲生得出

其實全世界都係 唔係淨係支那人

連登仔咪日日係到圍爐
好多窮人靠下一代脫貧
利伸:唔打算生

你留係香港 呢世都只會係窮人

佢地生出嚟受苦，由鳩佢哋

我脫貧嘅意思
只係同我以前畀

作為一個父母就要對仔女負責任
屌你連最基本既資源都提供唔到俾個仔
用埋啲戇鳩傳統思想 要養兒防老阿 要傳承
我屌柒你班自私撚啦
係為個仔好就有準備先好生
唔好疊埋心水unun腳要仔女養撚埋你

連登不嬲唔係社會嘅主流

我覺得唔一定

最重要係你知道勁人有幾勁

我中一就見到有同學好幾

佢地玩乜，你都一定有低價、低成本學習

剩係圖書館都大把嘢學，嗰啲低成本嘢，你夠用心，努力，一樣有人地8折。

剩番係高考決鬥，就無分高低

冇錢根本係
唔會有童年
同埋有青少年嘅
人哋出去食嘢我都冇錢畀

屋企有冇錢當然會影響到一個人嘅成長，但係我覺得父母點樣教同埋灌輸乜嘢觀念態度係更加重要。當然如果屋企冇錢，童年一定會冇咁多娛樂冇咁多物質。我細個屋企都好窮，父母都係五字都唔識多隻嘅低層工人，但佢哋嘅性格某程度上影響咗好多，好似買嘢會諗清楚係想要定需要，待人接物嘅技巧等等，亦都因為屋企比較窮令到我哋兩兄妹都知道要靠自己努力讀書去改變，我就冇細妹咁叻，純粹大學畢業，但細妹直情係當年會考拔尖入大學，到出嚟做嘢咪努力靠自己向上游，當然你同啲二世祖比就一定冇得比，但起碼我哋都叫靠自己能力買到樓，當然距離曾俊華所講嘅中產爭好遠，但都叫累積到少少資產。

如果真係咁，門檻好高喎，40-50歲做倒晒都已經係人生贏家，而30歲諗生仔嗰時連10萬呢個條件都唔係個個得

好辛苦考到大學 乜補習都冇乜錢都冇
然後老豆仲可以打晒飛機咁同人讀話讀唔讀到書係資質問題 補幾多習都冇用
話自己咩錢都冇比啲仔女一樣考晒大學
好皮啦有冇諗過如果佢有有錢我唔洗咁辛苦唔洗讀乞食科
淨係當年佢識幫我簡band1中學已經爭好遠啦
入到大學仲要自己搵生活費 然後玩又唔得 想讀書都冇時間 睇見自己啲同學成日飲酒去旅行我仲愁緊唔夠錢開飯
一出嚟做嘢又問家用
啲窮人心態真係

Lm

佢會唔會個仔女俾人強姦 都話覺得個強姦犯可憐？
要改變番佢？？

仲未計屋企細 房都冇
平時溫書就開電視嘈完全唔理人感受
佢哋仲可以好自豪

係俾機會你父母既同時 姐係你都願意啦
自己拎黎

有錢有咩用？可以買父愛母愛咩

中產父母唔錫仔女嫁？會毒打佢地嫁？

會

兩個加埋搵100萬，好多大學生過左三十做到啦。

窮撚個陣味係點都洗唔甩sad but true

試過牛扒要share
同其他餐都係

細個我直情話我唔餓，唔食

個感覺低賤過狗 寧願唔食

耳仔軟
冇下次，比人話我冷血都係咁話
唔想同佢地攬炒

咁唔關中產二代事
佢都冇需要 理解點解窮人子女 咁辛苦
窮人生仔未係最仆術 最仆街係d窮人思想 捱生捱死剩係識擺曬d錢係銀剩行 咩留返應急 咩都唔買 剩係識賭馬
成日話養大你唔洗錢？

窮人最恐怖係會將窮人思想傳俾下一代

對佢地冷血
對自己呢？
教下我點計

咁你死埋一二邊唔好害人累街坊已經幫助解決部分問題。

咁我當年會考之後都冇拎過屋企錢，好記得會考暑假做兼職，我兩個月多少少賺咗萬幾蚊，中六七就係慢慢用個筆錢，當然嗰陣時學生餐都係廿頭，我覺得都好好使。到入 U 後就政府俾錢交學費，自己就搵份銀行兼職，一個月都有四千幾蚊，又未至於唔讀書都冇時間啊，只係冇得成日行街睇戲食飯，巴打你返咩兼職可以搞到讀書都冇時間？

係....同老婆好努力咁儲到首期上車，但個朋友輕輕鬆鬆拎住三球父幹上車佢重要一蚊家用都唔使比。

大陸之前套「後浪」片 爭議
事後係有班大陸有錢仔跳出嚟講
「我地祖輩幾代賺埋賺埋咁多比下一代享福，
窮人憑乜野想一代就超過 同埋翻身？」

連reply 都抄高登

咁又真係好難講嘅，我直情有朋友大學一畢業，佢屋企就送咗層收租漾日居俾佢學投資

屋企平日得晚黑先開冷氣 仲要成日呃自己中午唔熱
窮人真係會自卑好多 仲記得細細個同朋友傾電話嘅時候 聽到人地家庭溫暖和洽由羨慕到麻木

有時都係度諗自己又窮又蠢點解唔死咗去算

有咩問題??討論區原本就係抄來抄去架啦,大把新聞機構去討論區抄新聞架啦,更何況我有改字眼

咪係 政府又grant 又loan
生活費都借埋點樣搞到辛苦
我讀u 個時成日都好得閒

屌淋紅油拎刀劈門玩到報狗歷歷在目

所以話啲企係道德高地嘅撚樣真係唔該交換下身份先出聲啦屌

都係個句

唔洗俾家用 已經係對人生好大幫助

家境差，視野都差好多

錯手負評咗

一路覺得自己生活冇乜特別
同男朋友一齊之後先發現自己係生存緊而唔係生活緊
佢私樓 我公屋
佢屋企一個月收入等於我屋企差唔多一年收入咁濟
佢放假留喺屋企打機 我就返pt
屋企畀錢佢洗所以佢唔使返pt賺錢
我考完dse之後就冇問過屋企攞錢
相反屋企問我攞返錢轉頭
佢個妹讀名校 我個妹讀埋垃圾學校
而家佢就嚟過外國讀書
我就留喺香港靠full grant讀書
個對比好撚大 我覺得自己係零
我成日都覺得佢真係好幸福
因為有錢限制咗佢對貧窮嘅想像

好彩都係叫香港生活打份牛工15K 可以去下台灣泰國低消費地方旅行。生日去5星酒店食個自助餐又得

我屋企差唔多係我讀大學畢先裝冷氣
同埋都淨係夜晚先會開冷氣，一開頭仲要指定溫度以上先會開

老豆老母唔識教仔
喺屋企日日都鬧交
只有養而冇育
佢哋嘅仔女只會行返佢哋嘅舊路

過左35歲應該都得
我意思諗生仔嗰時通常只係30歲，女可能再細d，兩個加埋可能月薪6-8萬

無錯 你真係好撚無用 連呢個post對於貧窮嘅定義都理解唔到 衝岀黎柒

所以我咪好奇嗰位巴打個情況係點，當然佢可能要搵埋錢俾屋企或者讀啲比較專業嘅科目咁就另計啦。

exact7ly
利申公屋仔誤入藍血人圈子
一樣感受過個差距
所以細細個已經覺得冇本事窮撚結婚生仔＝累人累物

不過想講莫欺少年窮
努力先會見到希望

00後 中學嘅時候個個都有data 我仲日日比人笑無得用 食飯先可以痴M記啲十五分鐘免費WIFI
到中五先有data
好多學校都會免費捐啲垃圾勁大隻火牛嘅電腦比人 我中六畢業前部電腦都係小學&中學送嘅

不過日子慢慢好咗 但最賤都係支耶 我DSE畢業個年暑假做到腳斷搵到兩萬蚊
而依加又失業中 日日係屋企食隔晚飯

困難mode先正 咁既人生先好玩 你識條春咩

哪 而家仲要搵埋全香港人對抗個大boss出黎 仲連埋全世界

贏到你個人生咪有意義囉 熄燈既時候有d值得記念既野可以回憶

揀直係me嘅人生寫照，睇到哭撚左

佢之前講過話如果有30k要俾10k

grant 加埋loan 先夠俾哂學費炸wo
唔駛自己搵生活費咩

佢可能係講緊一個3-4人嘅家庭有以上條件先叫中產 咁都算合理 如果你自己一個有幾層物業再月入100k以上直頭叫有錢啦

係中國人先有養兒防老的垃圾思想

無計嫁 自己過得開心 對得住自己就得

窮有窮生活 都可以開心嘅

認同！！

呢d童年陰影就算大個咗，成家立室後都記得

成個氣質都唔撚同

呢個真係世代嘅問題，我80後當年冇咁多物質，有錢嘅同學仔咪可以出部電話囉，而嗰陣時亦冇咁多比較。情況等於而家好多人都將新移民等同於拎綜援搶資源同不務正業，但我當年讀書嘅時候新移民嘅同學往往都係最勤力個批，亦都見證到有唔少新移民嘅同學由住唐樓劏房到上公屋再去到買居屋私樓......

係要幾樣野齊哂先得
生仔生到成個Loser咁不如唔好生
渣住英美澳紐加護照
讀國際學校
屌啲我細個屌唔到嘅女
唔一定做醫生律師
大個唔洗俾家用我
做個自由而下下唔洗為錢煩惱嘅小朋友
做個有自信嘅小朋友

如果唔係我窮 你大學果十幾萬就要自己出錢俾

無唔可以，你開心就得

回想第一次著老西見工個look真係柒到唔敢睇
u果陣起碼有同學陪你柒
番左工先有人提醒一套老西點先為之合身

錫仔女嘅父母唔會畀自己咁窮，再窮都會努力搵資源畀仔女。

其實淨資產三千萬真係唔算多

定你覺得有一層私樓住已經係中產

大家都知以前就真係努力就可以向上爬
最弊依家唔係呢社會流動停頓+通脹得咁勁
比我我真係願意唔要做00後唔要咁多所謂物質比我早多十年出世就算做sales勤力一樣發達但今時今日嘅香港 更加無可能了

講開老西，我除咗頭兩份工見工嘅時候着全套之外，之後都係 Smart Casual 咁返工見工.......當然個個行業唔同啦，如果要見客之類嘅就梗係要着得好好睇睇啦

咁我一定係地底泥

我懷疑唔撚認打過，可能驚我而家有氣有力打番佢

早十年

屌我當年倒轉秤起我到馬桶到fit鳩到我背脊仲有黑色瘀痕
次撚次提起就扮心痛轉移話題以為我唔記得

千錯萬錯都係老豆老母錯
老豆老母窮，所以自己都係做舊垃圾算撚數
裝備自己發奮圖強呢啲野甘哂時間，
都係屌尻自己老豆老母廢好過

男朋友老母本來有層樓，因為覺得租比人麻煩N年前賣左拎住舊錢繼續住係間公屋。

間公屋勁細，房都無間，2兄弟成日因為住吵架。

到佢搬出黎，我自己有同細佬排公屋，佢就成日驚我排公屋會加埋男友個名，次次一講起就話唔好搞到佢要搬細屋或者無左間公屋。

有時真係唔明點解佢可以咁自私，連排公屋都唔比人排淨係諗自己。

有幾多個可以脫貧？就算之後有錢有成就，過往窮同辛苦嘅回憶同感覺都係不堪回首

或者你過多十年八年後又有另一個睇法呢，講開世代嘅唔同，真係食正香港經濟好已上車易既應該係80後早個批，佢哋一畢業做幾年野就好輕易上車，嗰陣時樓價都未開始脫離人工升幅，但近20年個樓價升幅係冇可能靠人工去追.....亦因為咁樣好多早期買樓嘅享受左個資產升值帶嚟嘅好處，佢哋就變咗慈父慈母

可能係on9

呢個post真係唔知pr定吹水大賽
講到咁窮，去申請grant loan應該full grant，夠學費有突，加埋loan真係exchange冇難度
阿叔我當年full grant，得閒先返下pt，讀完仲儲到少少錢

又係呢個POINT
你比人打跛隻腳 你發憤圖強攞殘奧冠軍
係咪代表打跛你腳個人係冇錯?
係咪代表你跛係好事?

比你十萬一個月又如何，啲支拿有錢投資移民，個個月薪唔知幾錢，但一過來就幾層樓，每層閒閒地二千萬起跳，你點同人鬥，月薪改為冇三十萬唔好學人生仔呀又？

利申： 金融樓按撚

你只係基層唔係窮

好笑在班真係有有錢人仲可以覺得咩都係靠自己咁

由頭到尾父幹唔緊要，但要有自知之明認清自己出身同啲嘢係邊個帶比你，依家反而基層有自知之明要努力，上流社會嘅人都心知會低調啲，但相反班中產可以一副睇人唔起嘅心態覺得自己叻叻，連燈仲有一班落老豆老母名嘅私樓打飛機

大師 可唔可以教我點玩

通常都係出面d偽善撚先會咁講安慰你
講到有錢父母一定得錢唔會關愛子女

個時冇自己電話 朋友搵自己都係打屋企電話
出街只可以出門前確認地點時間

去到中6 親戚 先買比我

最賤嘅係窮人發起窮惡嚟係致撚可怕

自己唔係富二代，個仔點做富二代

我屋企拎唔到full grant
但老母唔肯比資產證明之類
所以唔比資料我申請

自己搵社工話同屋企斷咗關係
先申請到loan

其實就算屋企有錢都好 呀爸呀媽思想上窮 你都會生活得好辛苦
屋企由細到大都住過千萬私樓 另外有2層樓收租 但父母唔係高學歷人士 只係繼承由呀爺傳落黎嘅家族生意 好生意果時可以搵過廿萬個月 但父母由細到大都唔會放錢係我身上 雖然會花時間教我 但我要求物質上嘅野就唔會買俾我 到左中學 都唔會主動俾錢我去補習 讀u果時就叫我自己搵pt做養自己 唔好灘大手板問屋企拎錢 由細到大都灌輸我要靠自己嘅概念 但明明我可以係呢段時間享受更多其他野 例如周圍去旅行 join多啲唔同活動去識其他人 但就因為讀u期間要搵錢養自己少左好多呢啲機會 好彩最後到順利畢業 fg搵到份廿幾k嘅工 畢業後屋企就收反層放租岀去嘅村屋俾我同女朋友自己住 亦唔要求我俾家用 (但我都會照俾反3,4k屋企一個月) 呢個時候就諗 明明屋企咁多資源 點解唔由小學開始就洗多啲錢培育我

仲要無錢買靚老西

窮就要努力自學 裝備好自己
學完出黎就係俾有錢人利用 諗落幾可笑
d富2代邊會明為生存而努力上游既心態

出到黎做野 好易睇到 d富2代諗野好天真
但佢爸爸有錢過你爸爸 吹唔漲

每個人手牌都唔同
你只可以選擇打同唔打

就算你證明到你係全世界最不幸既人又如何？

18歲前你未戒奶吾怪你。18歲後你就要為自己人生負全責。無能得怪自己老豆老母。

因為窮比人笑係家常便飯
屋企其實唔算好窮
但老豆老母都好著緊錢 冇零用唔比買衫
所以個時得校服同兩套便服
好驚連續兩個星期六日要返學補課
因為好驚比人知自己得兩套衫
食飯100蚊一星期 但個時一個lunch 21-23

轉工做起左個朵當然恤衫西褲smart casual就夠做
不過正式場合點都要識如何full gear裝扮自己
正如d女點都要識full makeup set頭端莊打扮
仲未講table manner品酒果瓣
窮撚出身好難扮到果種淡定自在

Loser

建議各位看看千禧年的日劇《大和撫子》，一定很有共鳴

其實窮人生仔都算
但真係唔好格硬推佢去貴族學校
我之前幫個小朋友補習
佢屋企住獨立屋 屋企賣珠寶
佢讀緊小四 同我講佢學校d野
話佢好朋友屋企好細
又話佢好窮 買唔起正版波衫
所以佢媽咪買波衫 有買多件俾個小朋友

仲會同你講你嘅條件已經好過好多人

即係你廢
想賴老豆老母啦

唔洗中產 好多細個開始年年暑假成家去旅行

無錯，大把公屋富戶啦，可以唔洗grant loan俾到大學學費，仲可以帶你去旅行俾錢補習學琴，窮乜鬼真正窮+冇學識嗰啲，係見一夠15歲就叫你去M記返工幫補家計，學琴？食得㗎？

呢樣真 係地盤見啲師傅冇學歷靠對手日做夜做 有時我問佢你好大負擔咩 日日做到咁辛苦為乜 跟住佢講一個月比個仔補習.學野都成皮野 果下我感動到呢
諗返起自己屋企細個連500蚊一個學期興趣班都唔肯比錢好撚感觸

係我細個嗰陣
我個窮老豆每次飲醉酒
都會同我講
早知墮咗我
又唔係我想出世
自己唔帶套又怪我
窮人真係唔好生仔
害人一世

同你一樣，唔係返全職但返緊好幾份pt，一日要返2份工，老母見我每個月有萬幾叫我俾啲錢幫手供樓
19歲話大唔大話細唔細，但見身邊啲朋友日日出去玩，自己一個禮拜就返足7日工，內心極唔平衡
但屋企窮又有咩辦法

中五已經好幸福

就算之後做左所謂中產有啲價值觀真係同自小中產長大既會有分別

呢個真係
好多微小嘅行為都已經反映到。正如以前啲人經歷過打杖，即使之後生活環境好咗，佢哋都仲係改變唔到嗰種行為，仲係會苛刻地對自己好節儉，對任何食物都極端地珍惜，even我哋睇落去係已經唔食得嘅嘢....

咁你都唔係真係好窮啫

毒撚心態

我個fd阿爺係中產
都夠頂兩代嘅 維持生活水平
阿爺賺錢
老豆Fing 左一半
個仔都仲有錢玩下錶買名牌 不過買樓就冇嫁啦

屌，好撚中
一諗到自己童年就咁浪費咗就好心痛
真係同公園鳩坐班廢老冇咩分別

冇錢都有冇錢嘅玩法
去報吓興趣班或者帶佢地做吓運動都好，根本唔係貴

最撚好笑嘅係佢問返我做咩咁冇活力，其他同齡嘅人都唔係咁

佢媽咪都幾好呀。。。

同意，連登憎嘅係又窮又自命唔好彩到老咗伸手等你養果班廢老

我都住公屋架不過大陸有樓有地/做生意成日見呢啲

窮條毛咩定窮到得返錢

我好撚同意，不過我手殘禁錯負評

我有啲好奇我會唔會係唯一嘅中產但每年都借non-mean息低到等於無咁，又可以分勁多期，點解唔用呢啲資源？我18歲嗰時攞幾份學習基金阿爸就教我買股票，賺嘅多過我要還俾政府嘅好多

睇到班中學都未畢業嘅兒登仔話無三五千萬資產唔應該生仔，真係笑而不語。一層自住加兩層收租，另加8位數字流動資產，咁計落全香港有冇3%嘅人「有資格」生仔。

雖然話「上連登勿認真」，但下一代d 腦囟都未生埋嘅兒登仔聽咗你地鳩噏入咗腦，又真係認真地相信的話，真係玩撚猿

希望兒登仔中學畢業之後，返份牛工之餘可以睇清楚世界，唔好再停留係網絡世界

樂觀向上就代表個差距唔存在？

希望嗰啲係假膠嚟

不嬲都係窮人生仔正仆街，係有極少數既窮鬼好彩成功左，咩路上遇貴人，咩奇遇奇蹟個啲，跟住就比人煲大哂以為大多數人都可以做到同一樣既事，然後份母加大份子自然都增加，跟住又係煲大個份子繼續洗腦loop

貧窮是會遺傳的。

存在
但你可以選擇quit game/繼續玩但自暴自棄/繼續玩但爭取改變

真心驚架，你知好多bb 睇到乜就信乜，以為班兒登仔識好多嘢派膠還派膠

我屋企中產不過成日買埋啲爛橙，完全唔明

就算係，都唔係用哩個謬論去達致

唔好spin 去另一個題目，而家講緊d 兒登仔d 價值觀戇鳩過林鄭

所以慘係真係慘啲中下階層，最窮嘅基本上政府包哂佢地。好羨慕我個frd 住公屋full grant仲要有生活津貼，乜都唔使做就多萬幾蚊用，我買股都要付出時間心機

其實唔係窮人勿生仔
係要自己脫貧 然後生2-3個 教佢地廣東話繁體字
唔想香港越來越多支那後代

咩第三世界飯都無得食呀
有啲人無手無腳呀咁囉
聽到厭啦

總之生嗰個就無問題
我地就最廢

有旅行錢學琴錢大學學費都叫窮

當年我老豆破產
學校要求買乜野練習好都要問老師拎單
拎到D老師都頂唔順見完家長先唔屌我

日日都冇零用錢, 成日都係食公仔面/白飯+菜,一星期先1次屋企煮正常飯

衫褲黎黎去去都係幾件, 冇錢裝冷氣, 冬季凍撚死夏天熱撚死
煲水要用水滴法慳錢, 唔好講旅行, 連海都唔會帶我過

我部手機仲係150蚊一部嗰D垃圾機
最貴去過既餐廳係樓下間茶餐廳

當年窮到1蚊都唔敢亂洗, 你知唔知咩叫公屋窮撚

+1 我屋企先頂癮，家具電器唔壞都唔肯換，部電視就快睇咗十年...全世界都smart tv 4k但我地仲係1080p一部靚啲啲電視應該佔佢地月入十分一都無，我成日懷疑佢地啲錢去咗邊係咪有私生子

其實今時今日嘅社會，要透過幾代人的共同努力先可以脫貧。

好欣賞你咁誠實

淨係識叫你買樓
總之買多少少野都屌鳩你

有錢人可能有努力下嘅，但係只需要窮二代十分之一嘅努力已經可以得到比窮二代多十倍嘅成就同見識，而窮二代嘅努力只可以令佢生活過得冇咁苦

連登都大把，話父母冇錢投資自己進步係因為投資落仔女度

窮人父母最鍾意指點子女人生

肯叫你買樓都好啲 日日洗你腦話樓會跌 由13年講到20年都一路話跌 佢自己個fd都炒左賺幾轉 佢都仲覺自己好醒話會跌

點睇老母本身幾層樓收租自住，點知老豆生意失敗係樓價最差既時候賣撚曬幫老豆還債

唔生仔就係對上層既人最大懲罰，最後佢地一定會狗咬狗，因為d低下工作點都要有人做，所以唔該d本身都月月清既人真係咪撚生仔，害撚死下一代呀

叫我買樓係因為見到人地係大陸買左樓咋
真係有長遠睇法咩

投資定投機呀？

交心朋友一個都唔留？

有phd去外國做中產

仲有窮人父母係希望仔女俾到幸福佢地

反而正常人父母係會諗自己俾到啲咩俾自己仔女

呢兩樣差別好得人驚

窮人父母認為養大仔女係一種莫大恩賜，恩澤
佢地從來未諗過係一種應盡既責任

佢地視仔女為債務
佢地會嫌仔女學費貴，書簿貴，甚至會喝罵你參加課外活動，因為要使錢 。

然而佢地自己賭馬就心安理得。

窮人唔一定係你既錯
有可能係你父母既錯

唔講政見，我好欣賞黃仁龍
睇過佢一篇訪問（搵唔返）
佢自己出身寒微，但係佢教仔女都唔會貴養佢地
佢認為「貧窮才可以團結家人」

其實由寒微出身到幹到一番事業既人
都有唔少係因為年少經歷，會知道有啲咩係佢成功關鍵而有錢買唔到，佢地會有一套獨特既教育觀
但去到佢下一代，就缺乏呢啲實際經驗，再教第三代時，可能又會失傳左啲野

所以富不及三代都有佢道理，但未必一定個個岩

有研究講左有錢人嘅下一代入大學率高啲。

無link ！

窮人生仔後代的確向上流成功唔多，但唔代表要一概而論
我會將句說話改一改，生仔要考牌，唔識教唔好生仔

句嘢真係寫得好，唔知幾時可以走出呢個陰霾

on9唔洗同人講

真而家大咗就算人地做錯咩，肯講對唔住已經原諒佢，唉

你父母對你好好，但同窮又差d距離
未見過有窮家庭可以慳到咁多仲要夠供足你書教學

幫唔到仔女不特止仲要拖後腿

中學得百五用一個星期

我想讀書 但完全唔知自己想讀咩 因為咩都無試過

我第一次聽呢個講法，好有道理
冇特別興趣/特別想學嘅嘢
係因為由細到大根本咩都冇試過冇見識過

以前中學聽老師講有個師姐屋企係窮到連水費都交唔起 要去公共浴室沖涼
我會覺得真係點解咁窮都重要生 完全冇諗過下一代

咪話好多撚樣話明咩叫窮，又話窮都可以開心。果類咪呢啲人

支那人，就等於全世界？咩邏輯？可以忽略晒其他社會、經濟、政治、文化嘅差異？

呢D心態先正確
你想個仔女第時養返你轉頭就唔該對佢好D
咁先會有回報

我老母都係咁
我拎自己pt賺啲錢去旅行享受都比佢話晒錢
同佢講親要追求高層次嘅享受
佢就一定話：大把人窮過你呀，你都唔識知足嘅
我屌，咁夠大把人有錢過我啦，又唔見你同個啲人比
係要同更加窮嘅窮撚比

童年真係好大陰影 抑鬱自卑都係因為係啲咁既家庭長大
細個辛苦到自己係個腦入面幻想一個爸爸媽媽 幻想佢地會讚你 會認同你 依家念返起覺得好撚心酸

ching你點過

最諷刺係佢地食正曬香港經濟發展最高速個幾十年都一窮二白

如果佢地有自己想像中十分之一咁勁
一早已經發達唔洗做

依家冇人唔掙扎啊 係講緊童年既陰影有幾大 呢世都彌補唔到

細個會揾公仔讚自己
好撚痴線

我條女舅父由公屋仔
一路殺到上去住山頂
真係冇貴養仔女
不過為咗唔貴養仔女 有時真係幾On9
買iPhone 特登去Apple store 買舊一代
廢事啲小朋友覺得有最好 最新理所當然

窮人生仔正仆街
一份都唔夠食 重要生多個

其實樓主根本就冇講過窮人唔努力 窮人冇成就
係講緊就算點努力都好 細個個啲童年陰影點樣都彌補唔到
人地屋企有米父母又識教仔可以快快樂樂咁長大先
窮人屋企日日為錢嘈父母通常冇乜學識
永遠用舊方式舊思想黎教仔
日日為錢家嘈屋閉
就算俾你捱到依家好撚有成就
但痛苦既童年係一世補唔返永遠都會係一個揮之不去既陰影

其實係香港 生定唔生
真係好矛盾
唔生 香港下一代無曬真正香港人
生咩 又驚佢受苦 （做港奴）

其實每個人有錢定義唔同
雖然我無咩錢 但如果成功光復香港
我會想生仔 到時驅趕曬啲蝗
令香港人有屋住先 已經少左好多煩惱

我屋企走廊近年有 日日係度大嗌踩單車
好嘈
有時會特登返公司做自己野
唔留係屋企

屌你 我唔係公屋窮撚
我都係得400一個月

我屋企咩都買 講聲就有
但唔會比錢我過到手
所以我就自己返part time
我試過返m記做counter
我自己屋企個工人放假同班fd嚟左
我幫佢落單

之前香港有個研究

你地既下一代關我撚事

脫咗一半啦

至少你再生下一代你會識點畀啲適當嘅環境佢

窮富只係相對

所以邏輯上來講 窮人生仔呢個係永遠都會存在

希望你明我講咩

做呢班所謂低下階層可能仲爽過一般文員仔

關咩事 社會主義咪一鳩樣 毛澤東史太林自己咪食好住好

我讀完中學先第一次旅行
點睇？
我小學果陣d同學已經搭過飛機

自己都唔捨得洗
全部留返畀佢

水泡科8大咪又係呢班文員仔

我覺得窮人生仔既最大原罪係失敗循環。

作為資訊爆炸年代成長既窮燃，家住公屋已經係習慣。雖然係住公屋既低收入家庭，但係兩老已經算係比較有投資子女既父母。至少會肯比錢去補習。我記得屋企最窮果時係要攞綜援而我果時剛剛讀緊中學。果時已經覺得自己唔可以跟住兩老既人生去行。兩老都好坦白要我自己諗第時既人生應該點行。

實不相瞞，我由小學起就係一個英文文盲，屋企沒人識得英文自然都唔會有意識去教我英文。我記得小學果時真係沒咩錢，就係放假日日去圖書館，小息午息都係去圖書館同埋電腦室渡過。完全沒動力去學習一d技能，日日淨係想打機。可能因為對書多過對人，我自我表達能力有時真係會好差，同埋去到小四先主動去識朋友。基本上沒咩人埋過我小學既成長。沒去到大奸大惡真係一個奇蹟。

去到中學，中學係一間屋邨brand 3中學。開始意識到家境造成人格同埋物質上既落差。渾渾噩噩咁讀在三年，疊埋心水諗住畢業去做狗。點知，去到中四終於識得去鐘意人，想去溝女發力讀書。呢個時候先係中學最失意既開始，我逼自己去補習去學英文，但係當你寫一句英文有三個動詞，識既英文唔過50字既時候。你覺得係一間中中既學校果d英文老師可以幫到你d咩？出去補習果d老師又可以係個半鐘內教到d咩比你？我好記得果時學校有d英文補底班，我用在兩個月先明白咩係簡單時態。當你諗住會係一個熱血勵志既開始，現實只會一巴打沉你。我可能真係特別天真，諗住學識時態就可以背下d生字就可以考到好d既分數。但係，之後既英文堂日日只係操卷，可能咁多位連登既師兄弟會覺得輕鬆。但係對我嚟講英文堂就只有消磨自己既鬥志同時間。因為，我跟本上一份reading material都唔會睇得明，成份文你有7成既字都唔明，你就係度查字典查足一堂。查在兩年，學多在生字一，二百幸之。（當然自己唔係百分之一既勤力窮書生，有直接關係）搞到咁諗住我會放棄，no，等死又唔係我作風。我用我既文盲級英文每兩日寫二三百字既文比人改。你諗住一 寫完就有人改，事實就係我要四圍求人幫我改錯。改完都唔一定會教你錯咩。

呢一d就係貧窮又沒知識既原罪。你諗住用努力去改變人生，現實就係你連掙扎既機會都沒。當你見到精英班既中產，你會覺得自己可以收皮。距哋年年都可以攞兩萬去澳洲讀一個月書。本身英文已經唔錯，加埋到外國浸一浸果個差距立即出晒嚟。試問我呢隻賴蝦蟆點會有膽追精英班d天鵝。原本我既人生就係呢一度返去窮既循環。不過，好在花光一世運氣識到一個貴人，距用在半年去教（救）我。令我可以開闊眼界，令我可以有機會走出貧窮既枷鎖。以家小弟廿十有五叫有份兩萬既政府工，已經同之前既人生有大分別，都係多得呢個貴人。回望人生，屌，窮人咪燃生拉，下下都咁好彩咩。

too long, thx for your watching

呢個數都中產唔怪得連登fg都50k

咁所以咪有人為富不仁 支那大把
其實香港都係 倫敦金傳銷一大堆
話佢地錯 其實萬惡錢為首

4x

諗起我老公個濕鳩老母
細個又唔俾錢培養自己個仔
返工有錢就問你攞
又道德綁架話要孝順父母
成日要扮大佬 講啲濕鳩大道理
又唔知自己蠢 成日講啲無知嘅說話
仲要聲大大周圍同人講
叫佢奶奶？收皮

少年, 你太少輕了, 窮唔係最可怕

大把有錢佬, 中產, 專業人仕, 細個時都係又窮又毒

而家大把毒L後生時溝唔到女, 一直腳踏實地在密密耕耘, 努力拼搏, 十年後未必能飛黃騰達, 但起碼能養妻活兒, 堂堂正正咁做個有良知嘅人, 唔駛靠奶共施捨

on9, 冇腦, 死蠢, 姓賴, 腦殘, 懶, 不負責任, 諉過於人, 如果仲要係藍屍+小粉紅, 集齊晒呢D特質先至最可怕

不過有樣嘢真係無法不認同, 窮人生仔正PK

我窮但我心中富有

你好憎含大

之前聽過一句野 意思大概係話
幸運嘅人會用童年治愈佢嘅一生
不幸嘅人會用一生治癒佢嘅童年
我就係後者
童年真係會影響一個人好多好多

我兩樣都冇呀

窮人生女比有錢人屌

人窮但思維唔可以窮
安於現狀仲想將自己套窮人思維當真理傳比下一代既係最仆街

窮人要生就生三個，不過要係黃絲先生得

而家係連有錢人都換埋左中國人

認同嘅

一句總結晒樓主篇嘢
好波

舅父身體力行好好，我聽過既係直程比部有鍵盤既舊手機比小朋友用，升到中學都買啲中低價電話，其實教仔女過程無需要呢方面買到最好，夠用就得

夾心階層都幾慘 身邊幾多friend係
更慘係，佢哋老豆老母唔理佢
大學學費要自己打工搵

識有個屋企低收入
讀大學唔洗教學費之餘
每年仲有多4萬蚊助學金

以前都信努力有一片天
但依家同打後幾代人就算數啦

年經post

冇撚有錯 仲要成日家嘈屋閉

為錢而嘈呢樣嘈嗰樣

剩講上一代的資產都令個距離好大，當人地有1000萬買股票，如果做到5%都50萬一年，普通人打工4萬左右唔難，但人地唔使做都有啦。

人地多出時間可以打工或者做些高風險一些的生意或投資，因為輸左仲有得翻身，或者直頭享受人生，唔使搏。

做生意冇一定成功，一定成功就唔會比普通人做，所以有錢就可以試多幾次，只要成功一次就係成功人士（冇人記得你輸左幾多次，大眾係享受講成功故事）

資本主義社會就係做生意同投資，打工發達一定有，但唔會普遍。但窮人怕輸，因為輸左就更慘，但唔搏就要被壓搾，所以係處於兩難題。

其實窮嘅定義係咩

哩句真
唔識教真係咪撚生

樓主又抄人post

新蝗蟲死返支那
有錢中國人都返支那住
唔好叫大陸 香港嘅大陸得黃大仙

公屋窮撚父母四人家庭月入一萬出頭
由細到大冇乜感受到貧窮對我成長有咩影響
但我覺得純粹係自己生性加屋企人錫我
自細都只係覺得屋企中中庸庸唔覺得超窮
兩老係蠢既 讀書都係靠自己
但覺得冇人管仲好勁free
高form個陣興出去補習
英皇現代都隨便我補 f6仲私補左成年英文
都因為窮所以讀u輕鬆full grant
正常地去下旅行呀同fd食飯聚會呀
住hall呀都冇乜錢銀上既問題
中學畢業先開始返暑期工
之後都係靠自己返pt 屋企會比dd零用咁
畢業出嚟做嘢一直比$3000家用
不過係我主動俾 屋企人冇俾過壓力我
但我都好認同窮人唔生好過生
冇諗到將來點養就生係正仆街
同埋我地出生係九十年代
當年物價都低啲易養啲啦
反而宜家人大咗責任大咗
屋企有咩壞呀兩老睇醫生呀
同另一半規劃將來呀
就要為錢煩惱 同羨慕有錢人家庭乜都唔洗煩

其實好撚慘 睇完呢個post發現 香港人心目中成功既價值係講緊幾錢月薪同有無樓

咁你覺得點先算成功

睇你cm似係讀緊書年紀，所以仲浪漫主義緊

窮人生仔生女就係諗住個仔女博翻身，第時養返佢，知道自己無能力改變現狀，惟有生仔女做睹博！
結果生完唔理唔教，仔女讀唔到書，都係跨代貧窮！

唔係 做左幾年野
只係覺得錢唔係一個人 唯一既價值
不過呢樣野有d離樓主講窮人唔好生仔呢樣野

佢地覺得養到你咁大俾錢係回報 佢都痴撚線
要我30K俾10K仲要淨係我老母一條友
雖然我唔念住俾我老豆
我依家連食飯冇錢都唔敢問我老母拎
如果唔係男朋友幫我我一早已經餓死好耐
我老母仲要成日覺得我男朋友好衰
唔成日買野俾我就唔係好男人
佢仲停留緊男人愛你就會付出曬所有俾你個個年代
痴撚線好彩我唔係咁

完全明白完全唔相信婚姻 唔相信人 唔覺得自己值得被愛

過來人

國定殺戮日

依家啲性格 甚至去到情緒病都係因為童年
我老豆係我小學個陣已經怨9我冇用 怨啲細路唔生性搞到家嘈屋閉
痴撚線 佢到依家都覺得自己冇問題
有咩事淨係識得推卸責任俾我老母同啲仔女
屌你小學生識乜撚野 乜又係你教出黎
小學已經係到怨

你屋企人好好

有錢 先有資格講其他價值

我本身心目中係覺得做到自己想做既野 過得自在已經好開心
現實就係咁殘酷

所以唔係generally窮人生仔有問題
係香港窮人生仔有問題

因為香港貧富懸殊太嚴重，窮人活得完全冇尊嚴

有樓有錢

同你屋企差唔多

窮人屋企出生，聰明又點？
同有錢人家出生的人就係差好遠。

我就係起窮人屋企出生的90後，
老豆老母出面不斷做野養大，
而家有分穩定工作，中產中較好的收入。
已經靠自己買左樓結左婚。

但同其他有錢家庭出生的同事相比真係差好多。
父母窮，其中一個特點就係識嘅語言小，詞彙少。細個連旅行都無去過，其他興趣活動又無錢join，見識比其他有錢人就係少d。
咁導致我自細語言一直差。因為細個父母工作關係，細個極少同同年紀的人溝通同玩，以致失去左學習同人相處的黃金機會。見到人地同fd可以好開心咁玩，但自己就係無呢d感覺。

而老母完全係諗住養兒防老嘅，呢個時勢，想移民加可以移民，但完全比老母拖住，乜都做唔到。老母仲要係d乜都唔識嘅藍絲，人越大識嘅野越多時，同佢關係就越差。佢做嘅野同佢想得到嘅野永遠背道而馳，講又唔聽，一講就鬧交。

我老豆都同你一樣
有嘢淨係識聲大夾惡發爛渣
明明自己有嘢唔啱都可以亂屌人

一.窮人識番窮人，窮小學中學生同有錢嘅同學好難做朋友，一黎大家住嘅環境已經唔同，住私樓嘅細路會唔想去公屋或劏房同學屋企（唔係因為睇佢唔起，而係環境太差或者冇招呼），話題方面講下牌子講下旅行已經同窮人冇話題。

二.教育資源貧乏，雙親教育水平低，唔止係講緊冇錢補習，冇錢玩樂器，我自己見唔身邊唔少未窮得晒嘅家長都會送仔女去補習，但都係追唔上，主因係雙親教育水平，仔女問佢又唔識答，答又答錯晒又解釋唔到，同佢講句英文分分鐘鬧個細路。齋講英文水平窮人已經輸十條街，中學畢業之後已經知英文嘅重要性，無論係之後讀書定做野，輸英文已經輸一半。

Btw，我好想真香港人生多啲，冇論有冇錢都好，只要打算生出黎會用心湊佢就生，因為我都唔想第時我啲仔女番學識嗰啲全部都係支那人。

上面有巴講左窮富係相對 如果你話住劏房板間房兩公婆搵加埋兩萬都無又零儲蓄 咁極端都要生 咁我無野好講啦 如果唔係咁極端既又計岩數 養得掂小朋友 供書教學既 我覺得生又無所謂既因為永遠都有人有錢過你 資源多過你 家庭有無錢呢個因素無錯係多少都會影響你人生前20年 但之後其實20歲或者畢業後 其實要開始為自己人生負責 如果再係社會打滾多一段時間 都發現自己浮浮沉沉 上唔去上層 我諗其實係自己能力問題大於家庭

我覺得窮撚心態好弱所以先會造就自己注定失敗的感覺 窮從來唔係一個借口比自己唔可以變得富有 呢個世界有好多種方法可以令你搵大錢

有蛋糕已好好 生日都無興祝嘅

講真每個月月入三十萬至一百萬都係中產 大把有錢佬搵緊過幾百萬一千萬一個月 你未見過所以咪覺得搵三四十萬已經係好有錢唔係中產囉

賴人永遠覺得自己窮係比人剝削

窮都未算
比你有個窮但做野求求其其是鳩但但又自私既老母
你真係會想兜巴車埋去

有屎有伏既野 要推自己個仔去擋
仲要唔會理個仔讀書讀得好唔好 求求其其有間學校讀下已經覺得好好 都未算

仲要自己乜撚都唔理 寧願自己花時間自己日日睇cctvb同娛樂版報紙 睇小左幾秒 都要不滿 細路仔想睇下英文台學英文既機會都冇 都唔夠

仲要每日check屋企電話來電number邊個打個黎 逐一咁問 呢d人其實係咪痴撚線 我都唔知點樣捱撚過

窮人 + 自私撚 生仔正仆街

香港咪一樣永遠都有窮人生仔

其實淨係結論一句都夠
唔明點解啲人仲要問點解
即係好似非洲啲細路一出世就病死餓死
但佢地仲會一人生5-6個
根本呢個係真理黎唔需要解釋

咁睇你地所講嘅窮都真係幾窮下
利申公屋仔屋企唔算有錢但埋經歷你地所講嘅慘況，冇咩補習但今年準備入神科

最大既差距在於心態。自卑但又冇心改變現狀，日日怨天尤人等運到，機會只會係零。改變從來都係一念之間開始

Looooooser

我就係嗰個 同朋友出街永遠嗌要窮玩、窮食 嘅人
同意窮人咪撚生仔
窮屋企除咗生命之外無嘢可以比到你
不過既然窮鬼老豆無套中出咗窮撚老母
既然都為咗佢哋一刹那嘅快樂負責咗咁撚多年
就唔爭在負責埋落去

同部分巴打一樣覺得自己屋企對自己都算係咁
要補習，甚至學樂器都好，屋企都肯出錢
我都冇咩野可以怨屋企

不過都同意樓主咁講，
尤其識得愈多有錢過自己既人就覺得
窮人本身既思想都好大程度限制左自己既發展

例如我屋企人全部都唔係好重名利，
唔會為左著數去Social 呢啲可以話係優點
但同時亦都好安於現狀冇咩上進心

但最弊係如果自己身邊嘅人都係同一類人，
你根本唔會發現呢點，
又或者到你發現左已經好遲

所以窮人都真係幾難上流，起碼要有一代覺醒左先得

但覺醒左既窮人可能就唔會選擇生小朋友
尤其係而家咩都貴根本負擔唔起

所以我咪話細個都唔覺得自己窮 不過屋企真係無咩資產
出到黎做嘢賺錢後見識多咗 發現貧窮限制咗我想像
身邊人閒閒地住私樓 仲唔少有樓收租 有父母比首期
再加上上得多連登 個個都fg 50k
咁樣一比真係覺得自己屋企係香港最底層

巴打我屋企情況同你差唔多
真係好多謝自己老母細細個努力培育我，我老母本來英文一直字母都唔識，但為咗培養好我英文底子西個日日陪我睇英文野自己學埋一份，真係冇老母我都唔會入到好嘅科

我就識得有個人，16歲比仆街老豆趕出屋企，焗住做地盤散工。之後死慳死抵半工半讀考番dse，又儲錢讀左個open u會計degree，跟手轉行做保險，專sell地盤佬。然後一邊做保險一邊考會計牌，過左幾年比佢考齊d牌轉左做核數，而家做緊某會計師樓合伙人。
其實你只要走出自己圈子，去搵機會識下d叻人，你就會發覺唔係個個都係富二代同中產，仲有好多都係白手起家。廢柴同叻人既真正差距，首先係在於心態。成日覺得自己唔得，怨天尤人，永遠無可能改變現狀

入左大學 就真係發現係貧窮限制我嘅想像
原來依個世界咁多中產 原來有錢人就可以有錢成咁

細個無件似樣便服，最靚就係套校服，無玩具，人哋唔玩比我玩，老豆老母無受教育，功課唔識無人可以問，嗰個有手提電話，我都無手提電話，無多餘零用錢，對金錢乜無概念，參加課外活動，連幾百蚊都比唔到，多左社交，但又無錢出去玩，好自卑，成日收埋自己

睇到眼濕濕

煮嘢又難食真係好撚中

屋企細個寄人籬下 又住過唐樓劏房
嗰時成日係樓梯見到毒針 屎屎尿尿嗰d
為咗我可以遠離雜區
我父母一日打幾份工去供層樓
佢地兩個就好慳
但知自己讀書唔多 教唔到我
我嘅補習同課外活動從來都唔缺
有咩想買開到聲佢地都會買比我
連大學學費佢地都幫我比哂
話唔想我一畢業就咩住條債
所以窮未必係主因
父母嘅態度同用心都好影響子女成長

係 完全摺係屋企 見到其他有錢朋友果d思想同生活模式已經完全唔同咁

我老豆最鍾意講佢細個食白飯食大 d衫褲鞋著左幾十年 而家屋企環境叫好左d 買d靚衫過佢著 佢都係著返d幾十年既衫 有錢佢都唔識洗

全天下的小孩子都應該用試管製造。

只要用那些天之驕子的卵子和精子，製造出優秀的人類就好。

如果沒辦法做到這一點，那就退而求其次，讓所有的孩子都在國家的育幼院之類的地方長大成人。 大家穿相同的衣服、吃相同的飯菜、住相同的房間、接受相同的教育、父母也相同……生活在平等的環境中。

在這種環境下，如果仍然因為不聰明、不用功，成績在班上墊底被人瞧不起，因為性格扭曲而遭人排擠，也就無話可說了。

無論功課還是運動方面，我私下都超努力。 雖然看了很多書、聽了很多音樂，也不忘翻閱時尚雜誌，但我從來不會在人前誇耀、吹噓。

在沒有太多選擇的鄉村城市，想要維持不向自我妥協的高水準，並不是一件容易的事。 但是，我努力不懈，直到今天。

即使遭人排擠，我仍然沒有放棄努力。

自殺是敗北宣言，我絕對不會做這麼丟臉的事。 我一直這麼告訴自己，不卑不亢，帶著正面的心態忍受至今。

因為，這種情況不是我造成的，這不是我的錯。 總有一天，我可以解脫。

——我曾經對此深信不疑。

湊佳苗 少女 遺書

由於細個窮開，屋企太多兄弟姊妹，所以一蚊零用都冇拎過，但同時知道錢嘅重要性，搞到宜家大個左有能力都死慳死抵，有關錢嘅事都會斤斤計較，連買件衫一對普通波鞋都覺得貴，要左諗右諗

結論又係弱肉強食？

咁諗只係事實一半
咁中產都唔使生
因為永遠唔夠富豪嚟

七分命
三分汗水

你真係要決定生仔再諗生唔生
呢一刻負評嘅人諗吓點發奮圖強仲好
你一跑步就拎保特去比較
蛇都死

上一代d窮人十之其九係藍絲
安於現狀 不思進取

On9 人地係社會學討論，你就shift左去講本土

喂屌你老母 成個po直接抄呀？咁撚懶呀

咁已經眼濕濕 原本想打埋我家庭背景，但唔想搞到自己咁可憐

咁佢有冇攞grant啲錢去投資下

屌咁幸福都唔知足
知唔知好多人都恨唔到呢啲父母

係煮野難食又要逼你食果下先死
去斬個燒味飯佢都會DIU7你係咁嫌3嫌死
總之就一定要食佢果D唔知邊到買既垃圾
就算你想自己煮佢地一樣會嫌3嫌4
唔係用佢錢都嘈

一蚊都唔好比，呢D19癈老邊敢趕你走
佢想開片咪同陪下佢，睇下邊個好打D
最後只會係咁煩9你
利申:我同阿哥都係一蚊都唔比，洗費食自己
同癈老講野係用手腳講既，把口無用架

我又分享下
我同家姐香港出世跟著返咗大陸住
自己屎忽痕 驚咗大陸小學升中學ge考試
就吵住話要返香港
點知呢個就係惡夢ge開始
係就係早咗比家姐見識香港同識朋友仔
當時讀小學ge同學仔屋企都有電腦
應該得我無 生於icq msn 年代但就無接觸過icq
因為同吖媽唔夾定唔知點
日吵夜吵 真係吵到離家出走嗰隻
好彩大陸小學讀書d嘢深過香港
除咗英文 所以順利考到間band 1 ge英中
但都基於同媽咪關係差 英文底子弱
以致中學成績完全跟唔上
有因為過係單性別學校同埋係英中而吵過要轉校
但吖媽都無理過我 其實我都唔知自己當時應唔應該堅持 轉咗間中中男女校係未會對自己好d?
中一嗰年仲要全班尾二
初中science科無及格過 覺得自己好似無接觸過科學咁 有時會諗 讀中中就算我英文再差都好 起碼我學到d嘢入腦先
放學返屋企其實查字典已經查到個人好頹 莫講話溫書
初中嗰陣無手機 返學就返學 放學最多msn下
無話有同同學仔msg嗰d 中學終於有電腦
xanga係有出現過係我人生入面ge
放學試過去同學屋企玩 全部都私樓咁濟
屋企好整齊 好靚 而我屋企就係間未裝修完ge亂葬崗 吖媽鍾意儲垃圾 到而家都係 收納能力低 我都係
公屋ge都好似得一個仲要係同間小學升上黎ge
升高中嗰陣揀科又9揀
入唔到大學 揀咗d垃圾asso文科黎讀
早幾年有打算讀d skill d ge嘢
於是走去讀多個high dip
但都伏咗 同埋唔知係未基因差 加承受唔到壓力 搞到有精神病
好彩而家食住藥都控制到
奔三的路上 都仲做緊d無skill ge工
未疫情時就萬5..6左右 而家得返1皮鬆d
黎緊博比公司兜賠錢 然後報d erb課程讀轉工
感情方面都有拍過唔少次拖
但可能真係份人99地 係渣人磁石
黎緊都唔會抱咩希望
睇下30歲左右搵到幾錢
雖然都知唔會有突破
但都想去配種生返件
要細唔要大 我知我ge想法好出格
但我都想有自己ge下一代
將自己無ge嘢可以俾到佢
預俾人屌健全雙親都俾唔到
仲講咩其他😭
純分享

我嘅經歷差唔多

屋企超窮,月入17k.中學基本上冇得出街食,日日係屋企食.冇課外活動,補習都係F.6先去補.入到U超慘,因為屋企冇錢自己成身債,基本上學費已經還到要命,住Hall, exchange都冇錢.

出到黎做野有錢發現自己性格已經好難改.

窮人生仔？
只係因為唔想戴套 又唔撚落仔之下嘅產物

有錢人生仔 係想有下一代繼承自己
或者承傳家族 或者純粹想圓滿家庭picture 未出世已經知道要畀最好嘅嘢佢地

點有可能比較到

「幸運的人用童年治癒一生，不幸的人用一生治癒童年」睇到呢句喊左

傻呀 最窮個啲父母一中學畢業就踢你返工啦

有錢補習都叫窮
hall exchange唔識自己PT

講咁多都講唔到個重點， 呢個時代的香港係同中國一樣玩人事先成功，你讀書有幾勁都無用🤷🏻‍♂️
當然家庭背景係有影響但佔的比重已經無以前咁高

窮都唔緊要 窮得嚟唔識教先死

香港人生仔正仆街

呢啲咩post 嚟 教人批鬥自己父母
我屋企都唔係有錢 但唔應該自己冇努力過走去埋怨父母囉

lihkg係咁上下 大部分都只係生活無咁好 就賴窮賴盛

啲有錢人好鬼講究儀式，學英文要揾正宗嘅
學鋼琴要揾資歷最好嘅

生得窮的確係冇先生優勢，但一尾埋怨父母嘅人自己有冇努力過？

我識人屋企窮，公開試冇錢補習冇入大學，但一樣去學其他技能學英文，去外國working holiday，最後有人請咗佢

明知自己窮諗吓點樣改變仲好啦 有時間開post屌老豆老母，去學吓英文學外語仲好

你應該問資產幾多先生得
冇樓但月入5萬 vs兩層full pay樓月入0
邊個贏？
當然係後者啦
月入5萬個位點追都追唔上

啱啊 日日怨鳩父母唔會改變到
自己個諗法已經覺得輸撚咗
咁你永遠無可能贏到
同埋唔好同人比較
如果唔係就算你屋企好有錢
你都唔會開心

所以先要比心機 發展自己所長

連登仔fg50k???

真

我成廿歲先玩音樂

我中學畢業先知自己同普通人差別幾大成個童年 青少年時期都唔正常，成隻被圈養係公屋既狗咁，對普通人既生活無概念。秋季旅行，有個同學著左對貴波鞋，個個都走去望下，我都唔知個對乜鞋大個知係Nike。d同學話放假去玩，其實我唔知去玩即係點好撚弱智，唔撚正常，因為未試過去玩

你地班窮人咪照生囉，睇住你地成家捱窮不知幾撚過癮

我細個就係full grant + 屋企人破產嘅公屋窮人。

小學：作文，寫搭飛機，我未搭過但好嚮往，就根據幻想寫好自在好舒服。點知俾教畜屌，話搭飛機咁辛苦有咩可能咁寫，仲俾好低分。隻死教畜有冇諗過呢個小朋友窮到冇搭過飛機？
中學：為咗幫父母慳錢，我唔去補習。暑假會做補習同暑期工。雖然我做過test係資優，亦好勤力，但垃圾考試制度下呢啲係唔夠。exam skill 真係要補習先教到，日校老師唔會講。
大學：終於第一次搭飛機，係因為申請到full subsidy去trip。同行同學全部搭過晒，得我一個大鄉里咁。

我不嬲知屋企窮，但去到大學、識到啲中產同學先意識到好大分別。
大學loan：我用黎養家；同學用黎炒股票，仲話咁低息好抵玩。我果下好shocked，因為從來冇投資概念，一直以為「夠錢生活就唔洗借」。
大學時要做乜：我專注學業，閒時做補習同暑期工；同學就叫阿爸公司開個低人工嘅位俾佢「做」（其實得個名唔洗做）、等佢可以申請公屋。佢話早啲排有著數。我又係好shocked，心諗「明明住佢緊私樓，又唔係要搬出黎住，點解要申請」。果時我完全冇置業概念。

而家我有一份穩定、人工尚可嘅工作，靠自己同另一半，叫做有半層樓。只不過，我相信如果我生於一個有錢啲嘅家庭，應該有更高成就。

跨代貧窮不嬲都係一個社會議題。普及教育係其中一個solution，但未能完全解決。始終有錢仔有多啲資源由細培育，父母帶俾仔女嘅眼界亦闊啲。如果想情況改善，其實要喺普及教育再做好啲，但係教育局個工作重心喺邊？大家都睇得好清楚啦。

我好似否定左個小朋友既將來，連機會都唔俾佢

會唔會諗太多

咁佢而家關係點？佢仲有冇精神虐待你
如果關係好差的話
唯一可以治愈到嘅方法就係大大聲鬧佢
鬧到佢冇聲出，冇得駁嗰隻，唔使留情面
再同佢斷絕關係真心

我覺得咁樣應該叫無知嘅父母，唔關窮事，我朋友單親家庭，屋企無人番工。

記得有個勁瘦既男同學
返學淨係帶兩個水果 話無錢食飯
放學返屋企食
果陣細 無諗咁多
依加諗返覺得真係好慘
發育緊連飯錢都無
後尾好似有老師知道
叫社工跟 拎左d資助 先有訂學校飯食

感同身受 原本玩緊hard mode
唔諗變normal mode都算
仲要幫手加多個惡夢級
真係神人托世拯救賤種家族都carry唔到
Too heavy

咁我無問啦，好尷尬架我同佢講開學資處排隊排到燥底，然後佢先講呢樣嘢，咁我唔好意思再俾意見啦，雖然心底覺得佢咁都唔差

中學：
要著大我三十年嘅舅父唔要嘅衫，十幾歲仔就著到成個叔父咁
頭髮由屋企剪，剪到一岩一忽咁見人
屋企冇熱水爐，沖涼要用水煲煲水，結果一星期先沖一次涼，皮膚壞晒

我反而係講股票 時事 政治 讀書野 前途野
講得太認真學術搞到傾唔埋
其實船p無想象中好玩 自助餐都唔好食
好多人食都係為影相放ig
好似一班人行山 其實都係為打卡 相前扮friend姐
好多行完就算 大家都無精神靈魂嘅交流
無利益 有難就各自飛好遠
旅行我就寧願去少啲 等投資回報
到時次次旅行叫幾隻貴飛雞大鮑翅都得啦
去玩 我寧願花時間研究股票 多過睇av打丁

唔好太看重自卑或者自信
人地話你有或者無 總有自圓其說嘅理由
最緊要係能力同實力去達到想現實嘅野
要知自己想要啲咩 追求啲咩
咩對自己係最重要 唔係多多錢都無用

利申：炒股有錢個時返學每日都食放題
每日都洗緊最少1k 但貴嘅蛋糕唔啱我口味
放題好多賣相好材料貴嘅野食 都唔及街邊燒鵝飯好食
$50嘅咖啡都唔及$10嘅咖啡提神
但讀大學有錢 係真係會易好多有女自動埋身
而唔係要你好主動去溝

其實錢姐 識炒股買股同賭 要幾多有幾多
無咪返多幾份pt搵 搵得少咪努力啲做多份 世界係咁
同埋好多中坑存咗好多年錢 身家都最少一百萬啦
其實到時就好好洗 反而錢太多 唔知點用

除咗窮人唔好生仔
我覺得啲廢老最好盲同啞晒
似個公公或者做個妹仔就夠
基本上服侍啲仔女貼貼服服升到大學入專科
到畢埋業搵到工 話知你要仔女幾萬去賭晒
或者用仔女幾萬叫雞都好 跟本無人會嘈

中三出黎做裝修先係贏家
最近識一個裝修係啱啱坐完監出黎
佢話搵緊3-5萬
捱到搵到咁多 咁仲讀黎做咩

但人哋有父幹

其實無論家庭定讀護士出醫院實習
啲old seafood mentor都會咁講

聽你咁講即係窮人要認窮？
認窮仲衰 出街買支水都嫌貴 真心唔知點溝女
依加溝女 基本都拎架幾十萬車出黎展示安全感
唔係點保護到另一半

光明條鐵咩有階級就有窮人㗎啦

所以有人話窮人生兒育女係一件非常自私嘅行為。

父母親身經歷過嘅路要子女再經歷一次, 唔係話冇可能逆轉, 但成功者又有幾多?

窮人認窮有咩問題?

唔係果個階層格硬要衝大頭為咩?

有時有啲野唯有接受

咁容易脫貧
世界無人返工啦

臭坑出臭草,老鼠兒子會打洞

虎父無吠子

我覺得係真
都講左有無千年?

係隻老鼠點努力都係唔會打贏食訓玩老虎

但多數二世祖用錢就買到能力
好似唔識英文就買個英文老師黎教
呢個私人老師唔適合再換一個
要埋特別床上服務都得
贏在起跑線上= winner takes all
包括你老母同你老婆個閪窿 其差在個叫價夠唔夠吸引
有錢 其實買晒世界任何一個人條命都得

就算巴塞咁二世祖 有人carry都打到入歐盃
你覺得要咸魚廢柴二世祖要大番身 無錢會番到身？
定好似基督徒相信用手祈信禱
值幾十億嘅地 連埋起教堂係上帝免費賜落黎？

有無錢兩者本質上已經係天同地
能夠改變本質嘅人 同可以改變到香港本質嘅人係無分別
對於啲名校生黎講 佢地接受被拆細同分解過嘅知
唔識有人教 想自己自學多啲會有資源提供
所以教育係佢地熟悉嘅圈子 只係由原本lv1 嘅難度
跳入入大學lv2嘅難度
唔同廢校生 唔識無人教 想自學無資源 俾廢老師教
俾垃圾父母玩殘 有啲為咗生存仲要好細個出黎做
要由咩都唔識靠自己搞到咩都識
入大學跟本係難度lv1跳去lv999

同埋咪撚講咩得來不易
正正常常上一代肯努力 有樓有地有車係正常
就算無 打港英政府正有唔少工有長糧
就算無 做夠三四十年經驗嘅手藝係依加都好吃香
就算無 當時偷呃拐騙打劫殺人放火 都總有出頭天
當時有機遇跟本鳩努力都有收獲
唯一出唔到位唔係唔夠人叻 而係無努力過
係啲仆街一啲唔努力搵錢 一啲衰爛賭出事
一啲衰貪屌閪玩晒啲錢 完全不務正業
跟本做好本份 安份守已 自己已經贏可以安享晚年
仔有閪屌 女裝潢好可以吊有錢人
但現實正正相反

細個曾經有樣嘢都叫有小小天份
老師覺得應該要繼續學落去
最後一句屋企冇錢冇前途 咁得閒就去溫書啦

於是「我想讀書 但完全唔知自己想讀咩 因為咩都無試過 唔知自己有咩叻有咩岩自己讀 就搵左個濕尻水泡課程讀 結果係唔岩自己既」

而家除咗返工搵錢 完全搵唔到自己嘅價值
可能就是嗰陣時有繼續行落去都唔一定有咩成就
但係起碼我有得試 呢件事應該會令我後悔一世

你都on9 回歸最基本 要發達有好多手段做到
唔少人唔認窮出身低 一個人打緊兩至三份工
係你啲死賤種先認輸不求上進

窮有窮玩？即係溝女係死肥閪巨神兵都照食？
Sor咁我我寧願無女

咁撚醒你做到咪

你同果啲保險經紀有咩分別

又話咩係6千萬遊艇上面開會

係要充大頭扮有錢

戴耀廷一早講撚左啦屌
又執鳩人口水尾

係你啲on9覺得窮人係罪

窮人有窮人生活

下下要比較咪辛苦自己

都你有返咁上下年紀搵過下錢就會明架啦

咁多虛情假意物質虛榮野

不如做返自己啦

明顯你唔明個分別
人地一年去幾次旅行
但佢地去既時候父母會教下佢野
感受下當地文化 玩多啲野見識多啲
到出嚟做野個陣講起旅行都有野吹下水
人地唔係淨係濟去玩
個感覺係完全唔同
更何況有啲窮人20幾歲都未出過國

其實你講既呢樣野就係中共掘起個陣做既野

起完你底原來你重讀緊書未出嚟做野

話你知,個撚個讀書岩岩畢業都話要搵大錢架啦

個個就以為可以發達,邊個唔係咁諗?

樓下日日買馬果班阿伯都以為自己賭錢會發達,如果唔係點解賭?

有邊個唔係諗住自己可以改變命運?

出嚟做野十幾年你就明架啦,好多野難盡人意

最後人算不如天算

唔好比較,自己過得開心就算

呢度好多幼稚既細路

駁唔到就死開啦

藍絲中產父母當我公屋妹咁養
除飯錢車錢咩都唔畀
連興趣班都要考頭10先畀我去一陣
第一次去旅行係贏寫作比賽去exchange ，佢地仲要畀勁少錢我去參觀唔同嘅野
跟住一堆人同我講住居屋你童年都幾快樂
總結：冇錢/唔捨得洗落小朋友咪撚生

本身生仔就係製造苦難
有冇錢都唔應該生 人類應該享受人生之後滅絕 哩個係唯一道德嘅做法

我想講去到中四你英文如果都係好似你講到咩差，係唔關屋企窮唔窮，純粹係你自己懶

兩個人加埋差唔多5萬
但講緊我同佢都係養緊廢佬 個個月俾家用

低人工就唔好做/揾d現金出糧既工，窮人最少要生兩件，攞綜緩。再做得絕d就離婚，分兩間公屋

既然窮人自己係社會咁無力感，唯有用呢樣做出控訴 窮人唔好咁傻學人住劏房/做露宿者，社會欠你既就用富人壓搾中產/窮人捐既税補償

loser放負文
無錢唔識去做part time咩 on9

你要認清楚自己既定位

你有親身體驗過就明
想報名學咩 都話無錢
最後搞到咩都唔學咩都唔識

班友都痴撚線

有得第二次投胎仲想點
細個又唔駛捱，由18歲去到26歳嫁人，最多都係辛苦8年。做男人就慘d，在職貧窮既咁就一世

好認同

係，玩了股票10年，頭8年因窮人思維計較，往往輸錢，近2年先克服大賺到

久唔久有呢啲post，出呢啲post嘅人，唔好再repeat你父母嘅錯誤思想，已經係你踏出一步嘅開端，但你出呢個post代表你仲喺個loop入面。

窮就好似輪迴咁，直到你有一日明白，即使你出身寒微，都有啲嘢可以做到，唔一定要同人比較，當然都唔係叫你認命繼續落去。

你隻game係hard mode，無庸置疑，但你都可以搵到升lv嘅路，可能你一世人只去到50lv，人地一出世已經100lv，咁又點？依家呢個世界衰咗唔使死，亦成日有人100lv跌去負lv，活著先有好事發生。

我係一介公屋仔，老豆爛賭，老母唔肯走，自己離家出走之後有自己新生活，當然冇咗好多嘢：一個童年、一個正常老豆老母、細個黃金時期嘅學習機會。但依家唔死得，就要諗辦法生存架啦，唔使認命喎

完全駁唔到

窮人生仔只係佢地內射副產品

你有個西可以投第2次胎仲想點
我根本唔想父母生我出黎

咁多戀童

如果我比唔到最好既下一代我死都唔會生
唔想仔女好似我禁 自己一個已經搞唔掂

劣質大陸人基因真係好9煩 淨係識扑野 又唔識幫仔女規劃
害撚死人

依個真，人地一家大細去旅行，見識由細細個已經累積，點似得啲窮西去咩窮遊

社會要運作
唯有不斷鼓吹生育
幫資本家賣命

三五千萬又吹大左，但窮人唔好生係冇錯

生三個，每人收1萬家用，退休無憂

真係想睇
生完家嘈屋閉
病左等睇公立等死

你既價值觀同思維係幾時同點樣建立返黎？

啲窮西生完仲撚窮，啲有錢佬笑到見牙唔見眼，又可以平啲請多幾個

完全一樣 想努力修補關係 同佢地講多啲野但冇人聽
一係就叫我唔好煩佢 一係就俾佢屌
轉頭又話屋企人關係唔好又開始怨人

窮人唔生就係對社會最大既報復

我一直都覺得我老豆老母有躁鬱 少少事都發曬癲亂咁打人亂咁掉野 心情唔好就係咁搵野屌你 冇嘢都可以特登搵野黎屌 小事化大

情緒病通常有遺傳

就好似上個月BNO單嘢咁
好多離地撚
覺得要走點會走唔到
又唔諗吓好多人都一家大細
好多人連亞洲都未離開過
有好多全屋低積蓄連成家嘅機票錢都未夠買

總之就係覺得你做唔到就係因為你無心做

以前看後生仔9up依個節目，其實一看言談就知佢地父母起碼中產，有時想如果加條窮人子女落去，可能成個鐘只是陪笑

所以如果窮仲生，求下你地，自己玩樂少Ｄ，每月叫少幾次雞賭少Ｄ，每1-2年都帶子女去下旅行，自己文化唔妥，俾少少錢佢地去補習，多Ｄ聽子女說話，其實一齊行下山，不會花好多錢？

月入係0人有d錢個間基本上做唔到用知識經驗搵錢個一班中產父母

如果你係40歲之前仲有得救
40之後真係講俗一d屌西都無力

呢家窮人攞到嘅福利係多好多 有得去旅行 （大陸交流團）有得學樂器 （學校樂器班）有補習 （課後學習支援）正如公屋一樣 係我地香港人拎唔到姐

窮人生仔正仆街絕對係真理。

窮人生到靚女仲有望翻身

但現實正係
世界各地都係窮人先最中意生仔

父母有冇錢同錫唔錫佢地嘅子女無直接嘅關係
有錢/冇錢都可以好錫/唔錫佢哋嘅小朋友

但最主要係提供資源上嘅分別
有錢有知識有事業嘅家庭往往都可以幫到子女嘅事業 學業
例如佢哋會有事業留俾佢地嘅小朋友 又或者帶佢地入某行咁 又或者有資源畀小朋友無憂無慮咁發展興趣

冇錢冇知識冇事業嘅窮人家庭就冇呢啲 要靠自己

唔認同窮人唔應該生仔，但唔識教就真係唔好生

明，細個見有d同學窮，一包零食都買唔起

果陣已經會反思原來好多人生活好艱苦

利申我果陣都住緊公屋，但依然有人係更底層掙扎生存，respect

佢地有錢黃絲 走緊係輕鬆
搵唔到工1,2年 都無物野

「我唔信有手有腳做餓得死,只係你唔肯捱」

難聽到

窮嘅話 九成九都唔識教 又冇時間教

過到去又要同佢哋競爭又要同英國本地居民競爭 講到英國而家好好景 大把職位咁

窮一時唔可怕，可怕既係在職貧窮

同意
根本窮人 無論讀書 搵工 做野
都比有錢d個班 難上位

唔好講咁遠先啦
坐完飛機過去我仲有錢剩可以住到幾日先講啦
仲要帶住啲唔識英文嘅屋企人(屋企人都係黃)

中產，有2千萬身家，去台灣去英國易事

我認同窮唔識教嘅比率大啲，但同時幫人補習嗰時都見過好多中產都唔識教，even啲家長係做老師校長，所以窮可以係一個因素但唔係絕對同唯一

P.S. 補習見過最好同最生性嘅學生係窮家子弟

真係
好記得小學時人哋講假期去咗邊度邊度旅行呀滑雪個d，自己就日日on99係屋企....

好多人無經歷過 就係度比意見
真係好討厭
企係高地 向下望住你 評審你 指揮你
但唔會幫下你

現世紀，去台灣都好平，如果都俾唔起去生仔，世紀大仆街，叫少幾次雞賭少Ｄ都夠

Sad but true.
因為屋企人原因冇左份高薪厚職
已經靠自己努力 以為搵到機會
有offer 但屋企人背景不符要求
上升機會破滅

大家記得唔好公立睇精神科 累及下一代
一有record 冇仇報

無錢無法，私家千千聲

如果未算好嚴重 自己捱下 醫生都幫唔到幾多 及早求醫其實冇用 只會累及下一代

太天真啦
你估真係咁多中產係白手起家咩
好多都係本身富二代嚟
有冇錢同佢哋叻唔叻無關

同類型case你睇吓中學大學啲有錢仔就知
有部份好charm
有部份係傻閪嚟

讀書好叻 都可以既 就好似大家係報紙媒體睇到個D
窮苦家庭 母親日打三份工養大10A狀元之類 (例子)
如果你同班中產 出到社會既人討論
D人就會同你講 人地都得 你窮你唔得就係你唔努力
你自己問題

痴撚線 我敢講10個中產細路 幾歲時跌落窮撚
8個都一樣社會低層 除非走灰色位 特別係香港

有錢仔 ABC 返香港 有D情商係0
永遠要人就佢

你係巫師 又真係串啲嘅
大部份人連個市都跑輸啦 仲想一次過跑一代嘅數?
有曬天份運氣努力先做到啦

自己廢唔好咁多借口

唔想做人了

而家你既生活係點

仲要生幾件先最on9

真
好影響性格

結論：香港人唔應該有民主

窮+唔識教先致命

一陣個仔or 女16、7歲就搞大人個肚/俾人搞大個肚, 再唔係就做撚埋街邊d mk 童黨仲撚大鑊